{"layout":"indicator","goal":"1","indicator":"1.1.ab","indicator_display":"1.1.a, b","indicator_sort_order":"1-1-ab","permalink":"/1-1-ab/","sdg_indicator":"1.2.2","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Materielle Deprivation sowie erhebliche materielle Deprivation","dns_indicator_definition":"Materielle Deprivation beschreibt den Mangel an bestimmten Gebrauchsg\u00fctern und den unfreiwilligen Verzicht auf ausgew\u00e4hlten Konsum aus finanziellen Gr\u00fcnden. Beide Indikatoren geben den Anteil der Personen an der Gesamtbev\u00f6lkerung an, die als materiell depriviert (1.1.a) <abbr title='beziehungsweise'>bzw.</abbr> als erheblich materiell depriviert (1.1.b) gelten. Die (erhebliche) materielle Entbehrung trifft f\u00fcr alle Menschen zu, deren Haushalt von neun vorgegebenen Kriterien, welche die finanziellen Einschr\u00e4nkungen des Haushalts widerspiegeln, mindestens drei (erheblich materiell depriviert: mindestens vier) erf\u00fcllt.","dns_indicator_intention":"Der Indikator \u201ematerielle Deprivation\u201c ist auch Teil der ausf\u00fchrlichen Armuts- und Reichtumsberichterstattung der Bundesregierung. Durch die Identifikation individueller Mangelsituationen soll er zur Abbildung armutsgef\u00e4hrdeter Lebenslagen dienen. Ziel der Bek\u00e4mpfung \u201ematerieller Deprivation\u201c ist es, dass der Prozentsatz der Personen, die materiell depriviert <abbr title='beziehungsweise'>bzw.</abbr> erheblich materiell depriviert sind, jeweils unter dem Niveau der Europ\u00e4ischen Union liegt.","data_state":"Der Indikatorenbericht 2022 hat den Datenstand 30.11.2022. Die Daten auf dieser Plattform werden regelm\u00e4\u00dfig aktualisiert, sodass online aktuellere Daten verf\u00fcgbar sein k\u00f6nnen als im <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/publications/reports/de/2022.pdf\">Indikatorenbericht 2022</a> ver\u00f6ffentlicht.","indicator_name":"Materielle Deprivation sowie erhebliche materielle Deprivation","section":"Armut","postulate":"Armut begrenzen","target_id":"1.1.1","previous":"17-3","next":"2-1-a","content_and_progress":"<i><a href='https://dns-indikatoren.de/assets/publications/reports/de/2022.pdf'>Text aus dem Indikatorenbericht 2022 </a></i><br>Die Daten stammen aus der europaweit harmonisierten, j\u00e4hrlichen Statistik \u00fcber Einkommen und Lebensbedingungen (<abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr>-SILC), die in Deutschland vom Statistischen Bundesamt in Zusammenarbeit mit den Statistischen Landes\u00e4mtern unter dem Namen 'Leben in Europa' durchgef\u00fchrt wird. Dabei geben j\u00e4hrlich etwa 14 000 Privathaushalte in Deutschland auf freiwilliger Basis Auskunft zu Einkommen und Lebensbedingungen.<br>Beide Indikatoren stellen den Anteil der Bev\u00f6lkerung dar, welcher basierend auf der Selbsteinsch\u00e4tzung in mehreren Bereichen einen unfreiwilligen Verzicht oder Mangel aus finanziellen Gr\u00fcnden empfindet. Als Pr\u00fcfmerkmale wurden Ausgaben f\u00fcr eine Lebensf\u00fchrung ausgew\u00e4hlt, die in Europa als angemessen, w\u00fcnschenswert oder gar notwendig angesehen wird. Diese neun Kriterien, die zur Beschreibung 'materieller Entbehrung' dienen, sind f\u00fcr alle L\u00e4nder, in denen <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr>-SILC durchgef\u00fchrt wird, einheitlich und erm\u00f6glichen somit einen europaweiten Vergleich.<br>Die neun Merkmale umfassen im Einzelnen: das Fehlen eines Autos, einer Waschmaschine, eines Farbfernsehger\u00e4ts oder eines Telefons im Haushalt (jeweils weil es sich der Haushalt finanziell nicht leisten kann), ein finanzielles Problem zu haben, die Miete nicht zahlen zu k\u00f6nnen, Hypothek oder Rechnungen f\u00fcr Versorgungsleistungen nicht rechtzeitig bezahlen zu k\u00f6nnen, die Wohnung nicht angemessen heizen zu k\u00f6nnen, nicht jeden zweiten Tag Fleisch, Fisch oder eine gleichwertige vegetarische Mahlzeit essen zu k\u00f6nnen, nicht j\u00e4hrlich eine Woche Urlaub au\u00dferhalb der eigenen Wohnung verbringen zu k\u00f6nnen oder unerwartete Ausgaben in einer bestimmten H\u00f6he (2018: 1 050 Euro) aus eigenen finanziellen Mitteln nicht bestreiten zu k\u00f6nnen.<br>Mit der materiellen Deprivation verbunden ist das Problem der sozialen Ausgrenzung, da die Teilnahme am gesellschaftlichen Leben aufgrund fehlender finanzieller Mittel gef\u00e4hrdet ist. Der Indikator 'Erhebliche materielle Entbehrung' ist ebenfalls Teil des Indikators 'Armut oder soziale Ausgrenzung', mit dem eines der f\u00fcnf Kernziele der Europa 2020-Strategie (Bek\u00e4mpfung von Armut und sozialer Ausgrenzung) gemessen wird.<br>Im Jahr 2018 galten 7,8&nbsp;% der Bev\u00f6lkerung in Deutschland als materiell depriviert, 3,1&nbsp;% waren von erheblicher materieller Entbehrung betroffen. Die entsprechenden Werte lagen im Jahr 2010 bei 11,1 <abbr title='beziehungsweise'>bzw.</abbr> 4,5&nbsp;%, in den Folgejahren teilweise auch etwas dar\u00fcber. So zeichnete sich im Zeitverlauf, \u00e4hnlich wie in der gesamten EU, ein leichter R\u00fcckgang ab. Die Durchschnittswerte f\u00fcr Personen in der <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr> sind jedoch jeweils deutlich h\u00f6her als die Werte f\u00fcr Deutschland. So betrug 2018 der Anteil der materiell deprivierten <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr>-Bev\u00f6lkerung nach Sch\u00e4tzung des statistischen Amts der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) 13,1&nbsp;% und war damit um mehr als die H\u00e4lfte h\u00f6her als in Deutschland. Als erheblich materiell depriviert galten 5,9&nbsp;%. Diese Quote ist um 90&nbsp;% h\u00f6her als der deutsche Vergleichswert.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\">Eurostat</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\">Eurostat</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgDe/eurostat.png\" alt=\"Eurostat\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Eurostat zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_url_1":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ILC_MDSD07/default/table?lang=de","source_url_text_1":"Rate der materiellen und sozialen Deprivation","source_url_1b":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ILC_MDSD11__custom_3696252/default/table?lang=de","source_url_text_1b":"Rate der erheblichen materiellen und sozialen Deprivation","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\">Statistisches Bundesamt</a>","source_organisation_2_short":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\">Statistisches Bundesamt (Destatis)</a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Statistisches Bundesamt\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Statistisches Bundesamt zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","weather_active_1":true,"weather_indicator_1":"1.1.a Materielle Deprivation","weather_indicator_1_year_a":"2021","weather_indicator_1_year_b":"2020","weather_indicator_1_year_c":"2019","weather_indicator_1_year_d":"2018","weather_indicator_1_year_e":"2017","weather_indicator_1_year_f":"2016","weather_indicator_1_year_g":"2015","weather_indicator_1_target":"Anteil der Personen, die materiell depriviert sind, bis 2030 deutlich unter <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr>-Wert halten","weather_indicator_1_item_a":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_a_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde im letzten Jahr erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutet in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_item_b":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_b_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2020 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_item_c":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_c_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2019 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_item_d":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_d_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2018 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_item_e":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_e_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2017 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_item_f":"Sonne","weather_indicator_1_item_f_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2016 erreicht und die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete nicht in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_1_item_g":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_g_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2015 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_active_2":true,"weather_indicator_2":"1.1.b Erhebliche materielle Deprivation","weather_indicator_2_year_a":"2020","weather_indicator_2_year_b":"2019","weather_indicator_2_year_c":"2018","weather_indicator_2_year_d":"2017","weather_indicator_2_year_e":"2016","weather_indicator_2_year_f":"2015","weather_indicator_2_target":"Anteil der Personen, die erheblich materiell depriviert sind, bis 2030 deutlich unter <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr>-Wert halten","weather_indicator_2_item_a":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_a_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde im letzten Jahr erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutet in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_item_b":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_b_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2019 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_item_c":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_c_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2018 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_item_d":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_d_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2017 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_item_e":"Sonne","weather_indicator_2_item_e_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2016 erreicht und die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete nicht in Richtung einer Verschlechterung.","weather_indicator_2_item_f":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_f_title":"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2015 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.","data_show_map":false,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2022","data_footnotes":"Ab dem Erhebungsjahr 2020 gibt es zwei Ergebnisarten: Erst- und Endergebnisse. Die aktuell dargestellten Ergebnisse sind Endergebnisse. Die bislang separat durchgef\u00fchrte Erhebung 'Leben in Europa' (<abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr>-SILC) wurde 2020 in den Mikrozensus als Unterstichprobe integriert. Durch den Wechsel von einer freiwilligen zu einer in Teilen auskunftspflichtigen Befragung verbunden mit einer neuen Stichprobenzusammensetzung ist ein Vergleich der Daten des Erhebungsjahres 2020 mit den Vorjahren nicht m\u00f6glich (Zeitreihenbruch).<br>\u2022 Daten f\u00fcr die <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr> in der jeweiligen Zusammensetzung im Berichtsjahr (bis 2019 <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr>-28 ab 2020 <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr>-27).<br>\u2022 2019 gesch\u00e4tzte Daten.<br>\u2022 2020 und 2021 vorl\u00e4ufige Daten.","graph_title":"Materiell deprivierte sowie erheblich materiell deprivierte Personen","graph_annotations":[{"value":0.0,"label":{"content":"J\u00e4hrliches Ziel","position":"left"},"preset":"target_line"}],"precision":[{"decimals":1.0}],"span_gaps":true,"show_line":true,"graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"time series","value":"severe material deprivation"},{"field":"time series","value":"material deprivation"},{"field":"area","value":"european union"},{"field":"area","value":"germany"}],"graph_limits":[{"minimum":-2.0}],"graph_stepsize":[{"step":2.0}],"graph_series_breaks":[{"value":9.5}],"national_geographical_coverage":"Deutschland/Europ\u00e4ische Union","page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h5>a) Materielle Deprivation: Anteil bis 2030 unter <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr>-Wert halten\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2021 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.\" alt=\"Wettersymbol: Leicht bew\u00f6lkt\"/>\n      </a>\n    </h5>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h5>b) Erhebliche materielle Deprivation: Anteil bis 2030 unter <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr>-Wert halten\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"Der Zielwert oder ein besserer Wert wurde in 2020 erreicht, aber die durchschnittliche Ver\u00e4nderung deutete in Richtung einer Verschlechterung.\" alt=\"Wettersymbol: Leicht bew\u00f6lkt\"/>\n      </a>\n    </h5>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Material deprivation and severe material deprivation","dns_indicator_definition":"Material deprivation refers to the lack of specific consumer goods and the involuntary foregoing of discretionary consumption for financial reasons. The two indicators indicate the proportion of people out of the total population who are deemed to suffer material deprivation (1.1.a) or severe material deprivation (1.1.b). Material deprivation describes the situation of all people whose household meets at least three (four in the case of severe material deprivation) out of nine defined criteria reflecting the financial restrictions on the household.","dns_indicator_intention":"The material deprivation indicator is also part of the extensive poverty and wealth reporting conducted by the German Government. By identifying individual deficiencies, it is intended to map the types of personal circumstances in which a risk of poverty exists. The aim of the fight against material deprivation is to ensure that the percentages of persons in Germany who are materially deprived and who are severely materially deprived should both be below the average for the European Union.","data_state":"The data published in the indicator report 2022 is as of 30.11.2022. The data shown on this platform is updated regularly, so that more current data may be available online than published in the <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/publications/reports/en/2022.pdf\">indicator report 2022</a>.","indicator_name":"Material deprivation and severe material deprivation","section":"Poverty","postulate":"Limiting poverty","content_and_progress":"<i><a href='https://dns-indikatoren.de/assets/publications/reports/en/2022.pdf'>Text from the Indicator Report 2022 </a></i><br>The data are drawn from the <abbr title='European Union'>EU</abbr>-wide harmonised annual Statistics on Income and Living Conditions (<abbr title='European Union'>EU</abbr>-SILC), the results of a survey conducted in Germany by the Federal Statistical Office in cooperation with the statistical offices of the various L\u00e4nder under the title 'Living in Europe\u201d. This involves some 14,000 private households in Germany, which voluntarily provide information about their income and living conditions annually.<br>Both indicators show the percentage of the population who, in their own estimation, involuntarily forego consumption or experience shortages in several areas for financial reasons. Purchases of selected lifestyle items considered in Europe to be appropriate, desirable or even essential were used as evaluation criteria. These nine criteria used to define material deprivation are standardised for all countries in which the <abbr title='European Union'>EU</abbr>-SILC survey is conducted, which makes <abbr title='European Union'>EU</abbr>-wide comparisons possible.<br>Specifically, the nine attributes are as follows: the lack of a car, a washing machine, a colour TV or a telephone in the household (in each case because the household is unable to afford one), a financial problem paying rent, mortgage or utility bills on time, being unable to provide for adequate heating in the home, being unable to eat meat, fish or an equivalent vegetarian meal every second day, not being able to spend a one-week holiday away from home each year or being unable to meet unexpected expenditure of a specific amount (EUR 1,050 in 2018) from the household budget.<br>Material deprivation is associated with the problem of social exclusion, because participation in social life is jeopardised by a lack of funds. This measure of severe material deprivation is also part of the 'poverty or social exclusion\u201d indicator, which is used to measure progress towards one of the five headline targets of the Europe 2020 strategy (combating poverty and social exclusion).<br>In 2018, 7.8% of the population in Germany were classed as materially deprived, while 3.1% were subject to severe material deprivation. The corresponding values in 2010 were 11.1% and 4.5% respectively, and they were even slightly higher in some cases in the years immediately following. The level has thus shown a slight fall over time, similar to that in the <abbr title='European Union'>EU</abbr> as a whole. The average values for people in the EU, however, are considerably higher on both counts than the corresponding values for Germany. In 2018, for instance, the materially deprived proportion of the <abbr title='European Union'>EU</abbr> population, as estimated by the Statistical Office of the European Union (Eurostat), was 13.1%, which is more than half the German figure. A total of 5.9% were classed as severely materially deprived. This quota is 90% higher than the corresponding value in Germany.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\">Eurostat</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\">Eurostat</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/en/public/OrgImgDe/eurostat.png\" alt=\"Eurostat\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationEurostat\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_url_1":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ILC_MDSD07/default/table?lang=en","source_url_text_1":"Material and social deprivation rate","source_url_1b":"https://ec.europa.eu/eurostat/databrowser/view/ILC_MDSD11__custom_3696252/default/table?lang=en","source_url_text_1b":"Severe material and social deprivation rate","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_2_short":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/en/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Federal Statistical Office\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationFederal Statistical Office\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2022","data_footnotes":"As of reference year 2020 there have been two types of results: first and final results. The results currently shown are final results. The 'Leben in Europa' survey (German name of the European Union Statistics on Income and Living Conditions - <abbr title='European Union'>EU</abbr>-SILC), which was conducted separately in the past, was integrated as a subsample into the microcensus in 2020. Comparing the data of reference year 2020 with those of previous years is not possible (break in the time series) as the voluntary survey was changed over to a partly compulsory survey and the composition of the sample was changed.<br>\u2022 Data for the <abbr title='European Union'>EU</abbr> with the respective member states in the reporting year (until 2019 <abbr title='European Union'>EU</abbr>-28 from 2020 <abbr title='European Union'>EU</abbr>-27).<br>\u2022 2019 estimated data. <br>\u2022 2020 and 21 preliminary data.","graph_title":"Materially deprived and severely materially deprived persons","graph_annotations":[{"value":0.0,"label":{"content":"Constant target","position":"left"},"preset":"target_line"}],"national_geographical_coverage":"Germany/Eropean Union","weather_indicator_1":"1.1.a Material deprivation","weather_indicator_1_target":"Keep the proportion of persons who are materially deprived considerably below the <abbr title='European Union'>EU</abbr>-level by 2030","weather_indicator_1_item_a_title":"The target value or a better value was achieved last year, but the average change points in the direction of deterioration.","weather_indicator_1_item_b_title":"In 2020 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.","weather_indicator_1_item_c_title":"In 2019 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.","weather_indicator_1_item_d_title":"In 2018 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.","weather_indicator_1_item_e_title":"In 2017 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.","weather_indicator_1_item_f_title":"In 2016 the target value or a better value was achieved and the average change did not point in the direction of deterioration.","weather_indicator_1_item_g_title":"In 2015 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.","weather_indicator_2":"1.1.b Severe material deprivation","weather_indicator_2_target":"Keep the proportion of persons who are severely materially deprived considerably below the <abbr title='European Union'>EU</abbr> level by 2030","weather_indicator_2_item_a_title":"The target value or a better value was achieved last year, but the average change points in the direction of deterioration.","weather_indicator_2_item_b_title":"In 2019 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.","weather_indicator_2_item_c_title":"In 2018 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.","weather_indicator_2_item_d_title":"In 2017 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.","weather_indicator_2_item_e_title":"In 2016 the target value or a better value was achieved and the average change did not point in the direction of deterioration.","weather_indicator_2_item_f_title":"In 2015 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.","page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h5>a) Material deprivation: Keep the proportion below the <abbr title='European Union'>EU</abbr>-level by 2030\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/en/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"In 2021 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.\" alt=\"Weathersymbol: Clouded sun\"/>\n      </a>\n    </h5>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h5>b) Severe material deprivation: Keep the proportion below the <abbr title='European Union'>EU</abbr>-level by 2030\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/en/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"In 2020 the target value or a better value was achieved, but the average change pointed in the direction of deterioration.\" alt=\"Weathersymbol: Clouded sun\"/>\n      </a>\n    </h5>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>"},"national_metadata_updated_date":"2022-10-27","national_data_updated_date":"2022-10-24","indicator_number":"1.1.ab","target_number":"1.1","goal_number":"1"}