{"layout":"indicator","goal":"3","indicator":"3.2.b","indicator_display":"3.2.b","indicator_sort_order":"3-2-b","permalink":"/3-2-b/","sdg_indicator":"11.6.2","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Anteil der Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter PM\u2081\u2080-Feinstaubexposition","dns_indicator_definition":"Der Indikator zeigt die Anzahl an Personen, die an ihrem Wohnort im Jahresmittel einer Exposition von mehr als 20 Mikrogramm (\u00b5g) Feinstaub PM\u2081\u2080 (Staubteilchen mit einem Durchmesser kleiner 10 Mikrometer) pro Kubikmeter (m\u00b3) Luft ausgesetzt waren (nur Hintergrundbelastungen, ohne lokale Quellen).","dns_indicator_intention":"Insbesondere die langfristige Belastung der Menschen mit Feinstaub kann u. a. zu Erkrankungen der Atemwege und des Herz-Kreislauf-Systems als auch zu einem erh\u00f6hten Risiko f\u00fcr Diabetes Mellitus Typ 2 und neurodegenerativen Erkrankungen f\u00fchren. Zum besseren Schutz der Gesundheit soll daher bis zum Jahr 2030 erreicht werden, dass kein Mensch in Deutschland an seinem Wohnort einer Feinstaubkonzentration (PM\u2081\u2080) von mehr als 20 Mikrogramm (\u03bcg) je Kubikmeter (m\u00b3) Luft im Jahresmittel ausgesetzt ist. Der Richtwert von 20 \u00b5g/m\u00b3 entspricht den Empfehlungen der Weltgesundheitsorganisation und ist deutlich strenger als der in der <abbr title='Europ\u00e4ische Union'>EU</abbr> geltende Grenzwert von 40 \u00b5g/m\u00b3 im Jahresmittel.","data_state":"Der Indikatorenbericht 2022 hat den Datenstand 30.11.2022. Die Daten auf dieser Plattform werden regelm\u00e4\u00dfig aktualisiert, sodass online aktuellere Daten verf\u00fcgbar sein k\u00f6nnen als im <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/publications/reports/de/2022.pdf\">Indikatorenbericht 2022</a> ver\u00f6ffentlicht.","indicator_name":"Anteil der Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter PM\u2081\u2080-Feinstaubexposition","section":"Luftbelastung","postulate":"Gesunde Umwelt erhalten","target_id":"3.2.1","previous":"3-2-a","next":"3-3","content_and_progress":"<i><a href='https://dns-indikatoren.de/assets/publications/reports/de/2022.pdf'>Text aus dem Indikatorenbericht 2022 </a></i><br>Als direkte Quellen von Feinstaub gelten die industrielle Erzeugung von Energie und W\u00e4rme, die Landwirtschaft, der Stra\u00dfenverkehr und das Heizen, insbesondere mit festen Brennstoffen wie z. B. Holz in privaten Kaminen oder Kamin\u00f6fen, usw. Feinstaub kann jedoch auch durch sekund\u00e4re Partikelbildung infolge chemischer Reaktionen von Vorl\u00e4ufersubstanzen wie z. B. Schwefel- und Stickstoffoxiden, Ammoniak oder Kohlenwasserstoffen entstehen.<br>Der in der Luft enthaltene Feinstaub (PM\u2081\u2080) wird an insgesamt mehr als 370 Luftmessstationen sowohl in Ballungsgebieten als auch in l\u00e4ndlichen Regionen in Deutschland erfasst. F\u00fcr den Indikator werden aus methodischen Gr\u00fcnden nur diejenigen Messstationen ber\u00fccksichtigt, die keinem direkten Feinstaubaussto\u00df aus dem Verkehr oder anderen bedeutsamen lokalen Quellen ausgesetzt sind, da diese nur die punktuell erh\u00f6hte ('Hot Spots') und nicht die gro\u00dffl\u00e4chige Belastung der Luft mit Feinstaub abbilden. Aus einer Kombination von Modellergebnissen mit den erhobenen Messdaten zur sogenannten Hintergrundbelastung wird die Feinstaubkonzentration f\u00fcr die gesamte Fl\u00e4che Deutschlands ermittelt. In Kombination mit r\u00e4umlichen Informationen zur Bev\u00f6lkerungsverteilung l\u00e4sst sich so die Anzahl der Personen bestimmen, die im Jahresmittel an ihrem Wohnort einer Feinstaubbelastung von mehr als 20 Mikrogramm pro Kubikmeter Luft ausgesetzt sind. Da die Modellrechnung nur diejenigen Messstationen einbezieht, die keinem direkten Feinstaubaussto\u00df aus lokalen Quellen ausgesetzt sind, kann davon ausgegangen werden, dass der Indikator die tats\u00e4chliche Anzahl an Personen mit einer Feinstaubexposition \u00fcber dem Richtwert der Weltgesundheitsorganisation untersch\u00e4tzt.<br>Somit bildet der Indikator keine fl\u00e4chendeckende Einhaltung des Richtwertes ab, sondern eine auf die Wohnorte der Bev\u00f6lkerung abseits starker Emissionsquellen f\u00fcr Feinstaub bezogene Einhaltung. Er gibt weder einen Hinweis auf die H\u00f6he der Exposition der Bev\u00f6lkerung insgesamt noch auf deren Variation im Jahresverlauf. Nicht gesondert betrachtet werden durch diesen Indikator zudem die Belastungen durch kleinere Feinstaubpartikel (PM\u2082,\u2085 und PM\u2080,\u2081).<br>Die Feinstaubexposition mit PM\u2081\u2080 ist im Zeitraum von 2007 bis 2018 deutlich gesunken. W\u00e4hrend im Jahr 2007 die durchschnittliche bev\u00f6lkerungsgewichtete Feinstaubbelastung noch bei 18,9 Mikrogramm pro Kubikmeter Luft lag, betrug sie im Jahr 2018 nur noch etwa 15,4 Mikrogramm pro Kubikmeter. Im gleichen Zeitraum ist auch die Anzahl der Personen deutlich zur\u00fcckgegangen, die im Jahresmittel an ihrem Wohnort einer Feinstaubbelastung von mehr als 20 Mikrogramm PM\u2081\u2080 pro Kubikmeter Luft ausgesetzt war: Im Jahr 2007 waren es 29,7 Millionen Personen, im Jahr 2018 noch rund 2,9 Millionen Personen.<br>Dabei hat auch das Wetter einen Einfluss auf die gemessene Feinstaubbelastung. Ein Teil des starken R\u00fcckgangs ab 2011 beruht vermutlich darauf, dass in den letzten Jahren vergleichsweise wenig austauscharme Wetterlagen in den Wintermonaten auftraten, wobei dieser Effekt seit dem Jahr 2015 stagniert. Je nach Windst\u00e4rke, -richtung und Lufttemperatur kann Feinstaub einerseits \u00fcber die Luftstr\u00f6mungen in andere Regionen und L\u00e4nder transportiert werden oder sich andererseits, bei austauscharmen Wetterlagen, am Ort seiner Entstehung anreichern.<br>Wenn sich die durchschnittliche Entwicklung der letzten Jahre weiter fortsetzt, kann das Ziel, die Bev\u00f6lkerung fl\u00e4chendeckend einer Feinstaubexposition von unter 20 Mikrogramm PM\u2081\u2080 pro Kubikmeter Luft im Jahresmittel auszusetzen, voraussichtlich erreicht werden.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\">Umweltbundesamt</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\">Umweltbundesamt (UBA)</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgDe/uba.png\" alt=\"Umweltbundesamt\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Umweltbundesamt zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"http://www.euro.who.int/de/home\">Weltgesundheitsorganisation</a>","source_organisation_2_short":"<a href=\"http://www.euro.who.int/de/home\">Weltgesundheitsorganisation (WHO)</a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"http://www.euro.who.int/de/home\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgDe/who.png\" alt=\"Weltgesundheitsorganisation\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Weltgesundheitsorganisation zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","weather_active_1":true,"weather_indicator_1":"3.2.b Anteil der Bev\u00f6lkerung mit erh\u00f6hter PM\u2081\u2080-Feinstaubexposition","weather_indicator_1_year_a":"2020","weather_indicator_1_year_b":"2019","weather_indicator_1_year_c":"2018","weather_indicator_1_year_d":"2017","weather_indicator_1_year_e":"2016","weather_indicator_1_year_f":"2015","weather_indicator_1_year_g":"2014","weather_indicator_1_target":"Erreichung des Feinstaub- WHO-Richtwerts von 20 Mikrogramm/Kubikmeter f\u00fcr PM\u2081\u2080 im Jahresmittel m\u00f6glichst fl\u00e4chendeckend bis 2030","weather_indicator_1_item_a":"Sonne","weather_indicator_1_item_a_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde der Zielwert erreicht oder um weniger als 5 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_1_item_b":"Sonne","weather_indicator_1_item_b_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung aus 2019 w\u00e4re der Zielwert erreicht oder um weniger als 5 % der Differenz zwischen Zielwert und dem damaligen Wert verfehlt worden.","weather_indicator_1_item_c":"Sonne","weather_indicator_1_item_c_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung aus 2018 w\u00e4re der Zielwert erreicht oder um weniger als 5 % der Differenz zwischen Zielwert und dem damaligen Wert verfehlt worden.","weather_indicator_1_item_d":"Sonne","weather_indicator_1_item_d_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung aus 2017 w\u00e4re der Zielwert erreicht oder um weniger als 5 % der Differenz zwischen Zielwert und dem damaligen Wert verfehlt worden.","weather_indicator_1_item_e":"Sonne","weather_indicator_1_item_e_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung aus 2016 w\u00e4re der Zielwert erreicht oder um weniger als 5 % der Differenz zwischen Zielwert und dem damaligen Wert verfehlt worden.","weather_indicator_1_item_f":"Sonne","weather_indicator_1_item_f_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung aus 2015 w\u00e4re der Zielwert erreicht oder um weniger als 5 % der Differenz zwischen Zielwert und dem damaligen Wert verfehlt worden.","weather_indicator_1_item_g":"Sonne","weather_indicator_1_item_g_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung aus 2014 w\u00e4re der Zielwert erreicht oder um weniger als 5 % der Differenz zwischen Zielwert und dem damaligen Wert verfehlt worden.","data_show_map":false,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2022","data_footnotes":"Die Daten basieren auf einer Sonderauswertung.<br>\u2022 2020: Weniger als die H\u00e4lfte von 1 in der letzten besetzten Stelle, jedoch mehr als nichts.","graph_title":"Feinstaubexposition (PM\u2081\u2080) oberhalb des WHO-Richtwertes von mindestens 20 \u00b5g pro m\u00b3 Luft im Jahresdurchschnitt","graph_subtitle":"Anzahl von Personen mit erh\u00f6hter Feinstaubexposition am Wohnort","graph_annotations":[{"value":0.0,"label":{"content":"Ziel 2030","position":"left"},"preset":"target_line"}],"precision":[{"decimals":1.0}],"span_gaps":true,"show_line":true,"graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"time series","value":"share of the population with excessive exposure to pm10"}],"graph_limits":[{"minimum":-5.0}],"graph_stepsize":[{"step":5.0}],"national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h5>Exposition von Feinstaub: Erreichung des Richtwerts von 20 \u00b5g/m\u00b3 bis 2030\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" title=\"Bei Fortsetzung der Entwicklung aus 2020 w\u00e4re der Zielwert erreicht oder um weniger als 5 % der Differenz zwischen Zielwert und dem damaligen Wert verfehlt worden.\" alt=\"Wettersymbol: Sonne\"/>\n      </a>\n    </h5>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Share of the population with excessive exposure to PM\u2081\u2080","dns_indicator_definition":"The indicator shows the number of persons who are exposed at their place of residence to an annual average or more than 20 micrograms (\u00b5g) of PM\u2081\u2080 particulate matter (dust particles with a diameter not exceeding 10 micrometres (\u00b5m)) per cubic metre (m\u00b3) of air.","dns_indicator_intention":"Long-term exposure of humans to particulate matter is especially liable to lead to health problems such as respiratory and cardiovascular disorders as well as increasing the risk of type-2 diabetes and neurodegenerative diseases. Accordingly, to achieve better health protection, the aim is to ensure by 2030 that no one in Germany is exposed at their place of residence to a concentration of particles (PM\u2081\u2080) exceeding 20 \u03bcg per cubic metre (m\u00b3) of air, averaged over one year. The guideline value of 20 \u00b5g/m\u00b3 corresponds to the level recommended by the World Health Organization and is far more stringent than the 40 \u00b5g annual mean ceiling that applies in the <abbr title='European Union'>EU</abbr>.","data_state":"The data published in the indicator report 2022 is as of 30.11.2022. The data shown on this platform is updated regularly, so that more current data may be available online than published in the <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/publications/reports/en/2022.pdf\">indicator report 2022</a>.","indicator_name":"Share of the population with excessive exposure to PM\u2081\u2080","section":"Air pollution","postulate":"Keeping the environment healthy","content_and_progress":"<i><a href='https://dns-indikatoren.de/assets/publications/reports/en/2022.pdf'>Text from the Indicator Report 2022 </a></i><br>Direct sources of particulate matter are the industrial generation of energy and heat, agriculture, road traffic and heating, particularly with solid fuels and more especially with wood in household fireplaces or stoves. Particulate matter, however, can also occur through the formation of secondary particles as a result of chemical reactions with precursors such as sulphur oxide, nitrogen oxides, ammonia and organic carbon.<br>The particulate matter (PM\u2081\u2080) contained in the air is measured at a total of more than 370 air monitoring sites in both metropolitan and rural areas of Germany. For methodological reasons, the indicator is based only on the readings from the monitoring sites that are not exposed to direct particulate emissions from traffic or to any other significant local sources, because these measure only high localised concentrations (hot spots) and not area-wide particulate air pollution. From a combination of model results with the measured monitoring data on background concentrations, the particulate concentrations for the whole area of Germany are obtained. These concentrations are combined with information on population distribution to determine the number of persons who are exposed to annual mean particulate pollution of more than 20 micrograms per cubic metre of air at their place of residence. Since the model includes only those monitoring sites which are not exposed to direct particulate emissions from local sources, it may be assumed that the indicator underestimates the actual number of persons whose exposure to particulate matter exceeds the guideline value of the World Health Organization.<br>Rather than reflecting nationwide adherence to the guideline value, the indicator therefore depicts the level of adherence for the population who live in places remote from sources of high particulate emissions. It says nothing about the exposure level of the population as a whole or about variations in the course of the year. This indicator, moreover, does not take separate account of emissions of finer particulates (PM\u2082.\u2085 and PM0.1).<br>Exposure to PM\u2081\u2080 fell considerably from 2007 to 2018. The average exposure, weighted by population, was around 18.9 micrograms per cubic metre of air in 2007, it was down to about 15.4 \u00b5g/m\u00b3 by 2018. Over the same period there was also a sharp fall in the number of people who were exposed at their place of residence to annual mean concentrations of more than 20 \u00b5g of PM\u2081\u2080 per m\u00b3. In 2007, there were 29.7 million such persons, but in 2018 there were only about 2.9 million.<br>Weather also influences the measurements of airborne particulate matter. Part of the reason for the sharp drop in 2011 and subsequent years is presumably that there were relatively few instances of temperature inversion in the winter months, although that curve has flattened out since 2015. Depending on wind speed, direction and air temperature, particulate matter may be transported into other regions and countries or else, during inversions, may become more concentrated at its place of origin.<br>If the average trend of recent years continues, the target of ensuring that the population nationwide is exposed to an annual mean concentration of less that 20 \u00b5g of airborne PM\u2081\u2080 per cubic metre is likely to be achieved.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\">German Environment Agency</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\">German Environment Agency</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/en\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/en/public/OrgImgDe/uba.png\" alt=\"German Environment Agency\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationGerman Environment Agency\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"http://www.euro.who.int/en/home\">World Health Organization</a>","source_organisation_2_short":"<a href=\"http://www.euro.who.int/en/home\">World Health Organization</a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"http://www.euro.who.int/en/home\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/en/public/OrgImgDe/who.png\" alt=\"World Health Organization\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationWorld Health Organization\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2022","data_footnotes":"Data based on a special evaluation.<br>\u2022 2020: Less than half of 1 in the last filled position, but more than nothing.","graph_title":"Exposure to particulate matter (PM\u2081\u2080) exceeding the WHO benchmark of 20 \u00b5g per m\u00b3 of air as an annual average","graph_subtitle":"Number of persons with increased exposure to particulate matter at the place of residence","graph_annotations":[{"value":0.0,"label":{"content":"Target 2030","position":"left"},"preset":"target_line"}],"national_geographical_coverage":"Germany","weather_indicator_1":"3.2.b Share of the population with excessive exposure to PM\u2081\u2080","weather_indicator_1_target":"WHO particulate matter guideline value of 20 micrograms/cubic metre for PM\u2081\u2080 to be adhered to as widely as possible by 2030","weather_indicator_1_item_a_title":"If the trend continues, the target value would be reached or missed by less than 5% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_1_item_b_title":"If the trend from 2019 had continued, the target value would have been reached or missed by less than 5% of the difference between the target value and the value at that time.","weather_indicator_1_item_c_title":"If the trend from 2018 had continued, the target value would have been reached or missed by less than 5% of the difference between the target value and the value at that time.","weather_indicator_1_item_d_title":"If the trend from 2017 had continued, the target value would have been reached or missed by less than 5% of the difference between the target value and the value at that time.","weather_indicator_1_item_e_title":"If the trend from 2016 had continued, the target value would have been reached or missed by less than 5% of the difference between the target value and the value at that time.","weather_indicator_1_item_f_title":"If the trend from 2015 had continued, the target value would have been reached or missed by less than 5% of the difference between the target value and the value at that time.","weather_indicator_1_item_g_title":"If the trend from 2014 had continued, the target value would have been reached or missed by less than 5% of the difference between the target value and the value at that time.","page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h5>Exposure to particulate matter: Adherence to the guideline value by 2030\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/en/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" title=\"If the trend from 2020 had continued, the target value would have been reached or missed by less than 5% of the difference between the target value and the value at that time.\" alt=\"Weathersymbol: Sun\"/>\n      </a>\n    </h5>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>"},"national_metadata_updated_date":"2022-10-27","national_data_updated_date":"2022-10-24","indicator_number":"3.2.b","target_number":"3.2","goal_number":"3"}