{"layout":"indicator","goal":"4","indicator":"4.2.ab","indicator_display":"4.2.a, b","indicator_sort_order":"4-2-ab","permalink":"/4-2-ab/","sdg_indicator":"4.2.2","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder","dns_indicator_definition":"Der Indikator gibt den Anteil der Kinder in Ganztagsbetreuung am Stichtag 1. M\u00e4rz an allen Kindern der gleichen Altersgruppe am 31. Dezember des Vorjahres an. Ganztagsbetreuung entspricht dabei einer durchgehenden vertraglich vereinbarten Betreuungszeit von mehr als sieben Stunden pro Betreuungstag; Tagespflege sowie die Betreuung von Schulkindern sind nicht ber\u00fccksichtigt. Indikator 4.2.a bezieht sich auf die Gruppe der 0- bis 2-j\u00e4hrigen, Indikator 4.2.b auf die 3- bis 5-j\u00e4hrigen Kinder.","dns_indicator_intention":"Der Anteil der 0- bis 2-j\u00e4hrigen Kinder, die eine Ganztagsbetreuung besuchen, soll bis zum Jahr 2030 bei mindestens 35&nbsp;% liegen (4.2.a). F\u00fcr die 3- bis 5-J\u00e4hrigen (4.2.b) soll der Anteil bis zum Jahr 2020 auf mindestens 60&nbsp;% und bis 2030 auf mindestens 70&nbsp;% steigen. Eine Erh\u00f6hung des Anteils von Kindern in Ganztagsbetreuung ist w\u00fcnschenswert, da bedarfsgerechte Betreuungsm\u00f6glichkeiten die Vereinbarkeit von Familie und Beruf verbessern. Zudem sind sie ein wichtiger Beitrag zur Chancengerechtigkeit, zur Gleichstellung von Frauen und M\u00e4nnern und zur Integration.","data_state":"Der Indikatorenbericht 2021 hat den Datenstand 31.12.2020. Die Daten auf der DNS-Online Plattform werden regelm\u00e4\u00dfig aktualisiert, sodass online aktuellere Daten verf\u00fcgbar sein k\u00f6nnen als im Indikatorenbericht 2021 ver\u00f6ffentlicht.","indicator_name":"Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder","section":"Perspektiven f\u00fcr Familien","postulate":"Vereinbarkeit von Familie und Beruf verbessern","target_id":"4.2.1","previous":"4-1-b","next":"5-1-a","content_and_progress":"<i><a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/publications/reports/de/2021.pdf\">Text aus dem Indikatorenbericht 2021 </a></i><br>Die Indikatoren geben jeweils den Anteil der Kinder an, f\u00fcr die eine t\u00e4gliche Betreuungszeit von mehr als sieben Stunden vereinbart wurde. Diese Zeitangabe kann von der tats\u00e4chlich in Anspruch genommenen Betreuungsdauer abweichen. Vertraglich vereinbarte Betreuungszeiten von sieben Stunden und weniger, die ebenfalls die Vereinbarkeit von Beruf und Familie verbessern k\u00f6nnen, sowie weitere Betreuungsformen, zum Beispiel Tagespflege, flie\u00dfen nicht ein. Dar\u00fcber hinaus sind f\u00fcr das Themengebiet auch Informationen zu Betreuungsangeboten f\u00fcr Kinder ab 6 Jahren relevant. Entsprechende erg\u00e4nzende Informationen bieten beispielsweise Daten der Kultusministerkonferenz (siehe letzter Abschnitt).<br>Die Angaben zum Indikator stammen aus der j\u00e4hrlichen Statistik \u00fcber Kinder und t\u00e4tige Personen in Kindertageseinrichtungen des Statistischen Bundesamtes. Im Jahr 2020 war f\u00fcr 47,6&nbsp;% der 3- bis 5-J\u00e4hrigen (Kindergartenalter) eine Ganztagsbetreuung in Kindertageseinrichtungen vereinbart. Somit erh\u00f6hte sich der Anteil der ganztags betreuten Kinder bei den 3- bis 5-J\u00e4hrigen seit 2006 um 25,6 Prozentpunkte und hat sich damit mehr als verdoppelt. Der f\u00fcr das Jahr 2020 gesetzte Zielwert von 60&nbsp;% wurde nicht erreicht. F\u00fcr Kinder unter 3 Jahren (Krippenalter) lag der Wert bei 17,1&nbsp;%. Die ganzt\u00e4gige Betreuung der Kinder unter 3 Jahren stieg damit von 2006 bis 2020 um 11,2 Prozentpunkte an und hat sich damit nahezu verdreifacht.<br>Die absolute Zahl der ganztags in Kindertageseinrichtungen betreuten Kinder unter 6 Jahren lag 2020 bei 1,53 Millionen. Weitere 67 385 Kinder im Alter von unter 6 Jahren wurden ganzt\u00e4gig in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Tagespflege betreut und werden somit, wie auch die 5-j\u00e4hrigen Kinder, die bereits zur Schule gehen, nicht vom Indikator erfasst. Dar\u00fcber hinaus waren 2020 rund 1,3 Millionen Kinder mit einer Betreuungszeit von bis zu sieben Stunden in Teilzeitbetreuung.<br>Mehr als ein Viertel der 2019 in Kindertageseinrichtungen und in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Tagespflege betreuten Kinder unter 6 Jahren hatte einen Migrationshintergrund, das hei\u00dft, mindestens ein Elternteil war ausl\u00e4ndischer Herkunft. Die Betreuungsquote betrug bei diesen Kindern 50&nbsp;%; bei Kindern ohne Migrationshintergrund lag sie bei 70&nbsp;%.<br>Bei der Ganztagsbetreuung in Tageseinrichtungen besteht ein deutliches Gef\u00e4lle zwischen den alten und neuen Bundesl\u00e4ndern. Die h\u00f6chsten Ganztagsquoten f\u00fcr 0- bis 2-J\u00e4hrige sind in den neuen Bundesl\u00e4ndern sowie in Berlin zu verzeichnen. Die Spanne bewegt sich insgesamt zwischen 50,3&nbsp;% in Th\u00fcringen und 9,9&nbsp;% in Baden-W\u00fcrttemberg. Bei den 3- bis 5-J\u00e4hrigen weist ebenfalls Th\u00fcringen mit 92,2&nbsp;% die h\u00f6chste Ganztagsbetreuungsquote auf; Baden-W\u00fcrttemberg mit 25,2&nbsp;% die niedrigste (jeweils 2020).<br>Im Hinblick auf die Betreuungsm\u00f6glichkeiten f\u00fcr Schulkinder spielen auch Horte und Ganztagsschulen eine wichtige Rolle. 2020 wurden in Kindertageseinrichtungen (Horten) 20 200 Kinder von 5 bis 13 Jahren ganztags und rund 492 600 Kinder in Teilzeit betreut (die Unterrichtszeit gilt nicht als Betreuungszeit). Der Anteil der Ganztagssch\u00fclerinnen und Ganztagssch\u00fcler gemessen an allen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern in allgemeinbildenden Schulen lag im Schuljahr 2018/2019 bei 45,0&nbsp;%. Hier sind jedoch alle Schulformen und somit auch Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler \u00fcber 13 Jahren einbezogen. An Grundschulen wurden im gleichen Schuljahr 42,2&nbsp;% der Kinder ganztags betreut. Im Vergleich zum Jahr 2006 ist die Zahl der Ganztagssch\u00fclerinnen und -sch\u00fcler 2018 deutlich gestiegen, und zwar von knapp 1,5 Millionen auf 3,3 Millionen (allgemeinbildende Schulen insgesamt) und von 400 000 auf 1,2 Millionen in Grundschulen.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\">Statistisches Bundesamt</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\">Statistisches Bundesamt (Destatis)</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Statistisches Bundesamt\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Statistisches Bundesamt zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Soziales/Kindertagesbetreuung/_inhalt.html#sprg234640","source_url_text_1":"Kinder und t\u00e4tige Personen in Tageseinrichtungen und in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege","source_url_1b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Soziales/Kindertagesbetreuung/kindertagesbetreuung-karte.html;#karte3","source_url_text_1b":"Karten zur Statistik der Kindertagesbetreuung","weather_active_1":true,"weather_indicator_1":"4.2.a Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder <br>0- bis 2-J\u00e4hrige","weather_indicator_1_year_a":"2021","weather_indicator_1_year_b":"2020","weather_indicator_1_year_c":"2019","weather_indicator_1_year_d":"2018","weather_indicator_1_year_e":"2017","weather_indicator_1_year_f":"2016","weather_indicator_1_year_g":"2015","weather_indicator_1_target":"Anstieg auf 35&nbsp;% bis 2030","weather_indicator_1_item_a":"Wolke","weather_indicator_1_item_a_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_1_item_b":"Wolke","weather_indicator_1_item_b_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_1_item_c":"Wolke","weather_indicator_1_item_c_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_1_item_d":"Wolke","weather_indicator_1_item_d_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_1_item_e":"Wolke","weather_indicator_1_item_e_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_1_item_f":"Wolke","weather_indicator_1_item_f_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_1_item_g":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_g_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel voraussichtlich um mindestens 5 %, aber maximal um 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_active_2":true,"weather_indicator_2":"4.2.b Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder <br>3- bis 5-J\u00e4hrige","weather_indicator_2_year_a":"2021","weather_indicator_2_year_b":"2020","weather_indicator_2_year_c":"2019","weather_indicator_2_year_d":"2018","weather_indicator_2_year_e":"2017","weather_indicator_2_year_f":"2016","weather_indicator_2_year_g":"2015","weather_indicator_2_target":"Anstieg auf 60&nbsp;% bis 2020 und auf 70&nbsp;% bis 2030","weather_indicator_2_target_1":"Anstieg auf 60&nbsp;% bis 2020","weather_indicator_2_target_1_year":"2020","weather_indicator_2_target_1_item_a":"Wolke","weather_indicator_2_target_1_item_a_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_1_item_b":"Wolke","weather_indicator_2_target_1_item_b_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_1_item_c":"Wolke","weather_indicator_2_target_1_item_c_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_1_item_d":"Wolke","weather_indicator_2_target_1_item_d_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_1_item_e":"Wolke","weather_indicator_2_target_1_item_e_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_1_item_f":"Wolke","weather_indicator_2_target_1_item_f_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_1_item_g":"Wolke","weather_indicator_2_target_1_item_g_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_2":"Anstieg auf 70&nbsp;% bis 2030","weather_indicator_2_target_2_year":"2030","weather_indicator_2_target_2_item_a":"Wolke","weather_indicator_2_target_2_item_a_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_2_item_b":"Wolke","weather_indicator_2_target_2_item_b_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_2_item_c":"Wolke","weather_indicator_2_target_2_item_c_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_2_item_d":"Wolke","weather_indicator_2_target_2_item_d_title":"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_2_item_e":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_target_2_item_e_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel voraussichtlich um mindestens 5 %, aber maximal um 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_2_item_f":"Sonne","weather_indicator_2_target_2_item_f_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde der Zielwert erreicht oder um weniger als 5 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","weather_indicator_2_target_2_item_g":"Sonne","weather_indicator_2_target_2_item_g_title":"Bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde der Zielwert erreicht oder um weniger als 5 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.","data_show_map":true,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2022","data_footnote":"Betreuungszeit von mehr als sieben Stunden in Tageseinrichtungen, ohne Tagespflege.","graph_titles":[{"series":"all-day care provision for 0 to 2-year-old children","title":"Kinder in Ganztagsbetreuung in Tageseinrichtungen"},{"series":"all-day care provision for 3 to 5-year-old children","title":"Kinder in Ganztagsbetreuung in Tageseinrichtungen"}],"graph_subtitles":[{"series":"all-day care provision for 0 to 2-year-old children","title":"0- bis 2-J\u00e4hrige"},{"series":"all-day care provision for 3 to 5-year-old children","title":"3- bis 5-J\u00e4hrige"}],"graph_annotations":[{"series":"all-day care provision for 0 to 2-year-old children","value":35.0,"label":{"content":"Ziel 2030","position":"left"},"preset":"target_line"},{"series":"all-day care provision for 3 to 5-year-old children","value":60.0,"label":{"content":"Ziel 2020","position":"left"},"preset":"target_line"},{"series":"all-day care provision for 3 to 5-year-old children","value":70.0,"label":{"content":"Ziel 2030","position":"left"},"preset":"target_line"}],"precision":[{"decimals":1.0}],"span_gaps":true,"show_line":true,"graph_type":"line","graph_limits":[{"series":"all-day care provision for 0 to 2-year-old children","maximum":70.0},{"series":"all-day care provision for 3 to 5-year-old children","maximum":100.0}],"graph_stepsize":[{"step":10.0}],"national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h5>a) 0- bis 2-J\u00e4hrige: Anstieg auf 35&nbsp;% bis 2030\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" title=\"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.\" alt=\"Wettersymbol: Wolke\"/>\n      </a>\n    </h5>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h5>b) 3- bis 5-J\u00e4hrige: Anstieg auf 60&nbsp;% bis 2020\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" title=\"Der Indikator entwickelt sich zwar in die gew\u00fcnschte Richtung auf das Ziel zu, bei Fortsetzung der Entwicklung w\u00fcrde das Ziel im Zieljahr aber um mehr als 20 % der Differenz zwischen Zielwert und aktuellem Wert verfehlt.\" alt=\"Wettersymbol: Wolke\"/>\n      </a>\n    </h5>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"All-day care provision for children","dns_indicator_definition":"The indicators show the children who were in all-day care as of 1 March as a percentage of all children who were in the relevant age group on 31 December of the preceding year. All-day care means an uninterrupted contractually agreed care period exceeding seven hours per care day; day care at private homes and the care of schoolchildren are not taken into account. Indicator 4.2.a refers to the group of 0 to 2-year old children, indicator 4.2.b to 3 to 5-year olds.","dns_indicator_intention":"Provision of all-day care for at least 35% of children aged 0 to 2 by 2030 is the target for indicator 4.2.a. For 3 to 5-year-olds (indicator 4.2.b), the target is an increase to at least 60% by 2020 and at least 70% by 2030. An increase in the proportion of children attending all-day care is desirable because the availability of childcare options that meet needs of today\u2019s families improve the compatibility of family life and work. It also makes an important contribution to equal opportunities, gender equality and integration.","data_state":"The data published in the indicator report 2021 is as of 31.12.2020. The data shown on the DNS-Online-Platform is updated regularly, so that more current data may be available online than published in the indicator report 2021.","indicator_name":"All-day care provision for children","section":"Prospects for families","postulate":"Improving the compatibility of work and family life","content_and_progress":"<i><a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/publications/reports/en/2021.pdf\">Text from the Indicator Report 2021 </a></i><br>The indicator shows the proportion of children for whom daily care of more than seven hours\u2019 duration has been arranged. This defined length of time may differ from the actual duration of care of which parents avail themselves. Contractually agreed childcare provision of seven hours and less, which can likewise make work and family life more compatible, and additional types of care such as day care at private homes are not included in the indicator. Information about childcare services for children aged six and older is also relevant to this topic. Such supplementary information is provided, for example, by data from the Standing Conference of the Ministers of Education and Cultural Affairs of the L\u00e4nder in the Federal Republic of Germany (see the last section).<br>The information for these indicators is taken from the annual statistics of the Federal Statistical Office on children and employees in child daycare centres. In 2020, all-day care in child daycare centres had been arranged for 47.6% of children aged 3 to 5 (kindergarten age). This means that the proportion of 3 to 5-year old children receiving all-day care increased by 25.6 percentage points since 2006 and had therefore more than doubled. The target of 60% which was set for 2020 was not achieved. For children under three (nursery age), the proportion is about 17.1%. All-day care provision for children under three years of age, in other words, increased by 11.2 percentage points from 2006 to 2020 and hence almost trebled.<br>The absolute number of children below the age of six receiving all-day care in child daycare centres came to about 1.53 million in 2020. Another 67,385 children below six years of age were receiving publicly subsidised childminder care; like those five-year-old children who are already at school, they are not covered by the indicator. In addition, in 2020 some 1.3 million children were receiving part-time care of seven hours or less.<br>More than a quarter of the children aged below six receiving care in daycare centres or publicly subsidised childminder care in 2019 had a migration background, meaning that they had at least one parent of foreign origin. The care rate for these children was 50%, while the rate for children with no migration background was around 70%.<br>The percentages of children enrolled in daycare centres differs sharply between the old L\u00e4nder and the new L\u00e4nder. The highest full-time care rates for 0 to 2-year-olds are recorded in the new L\u00e4nder and in Berlin. The figures range from 50.3% in Thuringia to 9.9% in Baden-W\u00fcrttemberg. For 3 to 5-year-olds, the highest percentage of all-day care \u2013 92.2% \u2013 is also found in Thuringia, while Baden-W\u00fcrttemberg has the lowest ratio of 25.2% (both 2020).<br>In terms of childcare facilities for schoolchildren, after-school care centres and all-day schools also play an important role. In 2020, a total of 20,200 children between 5 and 13 years of age were cared for on an all-day basis in after-school care centres, while about 492,600 children received part-time care in those centres; classroom time is not counted as care time. In 2018/2019 school year, of all pupils enrolled in schools providing a general education, 45.0% were in school all day. This figure, however, encompasses pupils at all stages of schooling, including pupils who are older than 13. In the same school year, 42.2% of the children in primary schools received all-day care. In comparison with 2006, the number of all-day pupils had risen sharply by 2018, from almost 1.5 million to 3.3 million in all schools providing a general education and from 400,000 to around 1.2 million in primary schools alone.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/en/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Federal Statistical Office\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationFederal Statistical Office\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Soziales/Kindertagesbetreuung/_inhalt.html#sprg234640","source_url_text_1":"Children and persons working in day care facilities and in publicly funded day care for children","source_url_1b":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Soziales/Kindertagesbetreuung/kindertagesbetreuung-karte.html;#karte3","source_url_text_1b":"Child day care statistics maps (only available in German)","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2022","data_footnote":"Care period of more than seven hours in child daycare centres, excluding home-based care.","graph_titles":[{"series":"all-day care provision for 0 to 2-year-old children","title":"Children in all-day care in child daycare centres"},{"series":"all-day care provision for 3 to 5-year-old children","title":"Children in all-day care in child daycare centres"}],"graph_subtitles":[{"series":"all-day care provision for 0 to 2-year-old children","title":"0 to 2-year-old children"},{"series":"all-day care provision for 3 to 5-year-old children","title":"3 to 5-year-old children"}],"graph_annotations":[{"series":"all-day care provision for 0 to 2-year-old children","value":35.0,"label":{"content":"Target 2030","position":"left"},"preset":"target_line"},{"series":"all-day care provision for 3 to 5-year-old children","value":60.0,"label":{"content":"Target 2020","position":"left"},"preset":"target_line"},{"series":"all-day care provision for 3 to 5-year-old children","value":70.0,"label":{"content":"Target 2030","position":"left"},"preset":"target_line"}],"national_geographical_coverage":"Germany","weather_indicator_1":"4.2.a All-day care provision for 0 to 2-year-old children","weather_indicator_1_target":"Increase to 35% by 2030","weather_indicator_1_item_a_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_1_item_b_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_1_item_c_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_1_item_d_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_1_item_e_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_1_item_f_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_1_item_g_title":"If the development continues, the target would probably be missed by at least 5%, but by a maximum of 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2":"4.2.b All-day care provision for 3 to 5-year-old children","weather_indicator_2_target":"Increase to 60% by 2020 and to 70% by 2030","weather_indicator_2_target_1":"Increase to 60% by 2020","weather_indicator_2_target_1_year":"2020","weather_indicator_2_target_1_item_a_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_1_item_b_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_1_item_c_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_1_item_d_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_1_item_e_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_1_item_f_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_1_item_g_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_2":"Increase to 70% by 2030","weather_indicator_2_target_2_year":"2030","weather_indicator_2_target_2_item_a_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_2_item_b_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_2_item_c_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_2_item_d_title":"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_2_item_e_title":"If the development continues, the target would probably be missed by at least 5%, but by a maximum of 20% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_2_item_f_title":"If the trend continues, the target value would be reached or missed by less than 5% of the difference between the target value and the current value.","weather_indicator_2_target_2_item_g_title":"If the trend continues, the target value would be reached or missed by less than 5% of the difference between the target value and the current value.","page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h5>a) 0 to 2-year-olds: Increase to 35% by 2030\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/en/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" title=\"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.\" alt=\"Weathersymbol: cloud\"/>\n      </a>\n    </h5>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h5>b) 3 to 5-year-olds: Increase to 60% by 2020\n      <a href=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/en/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" title=\"Although the indicator is moving in the desired direction toward the target, if the trend were to continue, the target would be missed in the target year by more than 20% of the difference between the target value and the current value.\" alt=\"Weathersymbol: cloud\"/>\n      </a>\n    </h5>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>"},"national_metadata_updated_date":"2022-09-26","national_data_updated_date":"2022-09-23","indicator_number":"4.2.ab","target_number":"4.2","goal_number":"4","graph_title":"Ganztagsbetreuung f\u00fcr Kinder"}