{"layout":"indicator","goal":"8","indicator":"8.5.ab","indicator_display":"8.5.a, b","indicator_sort_order":"8-5-ab","permalink":"/8-5-ab/","sdg_indicator":"8.5.2","sdg_indicator2":null,"reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Erwerbst\u00e4tigenquote","dns_indicator_definition":"Die Indikatoren geben die Anteile der Erwerbst\u00e4tigen im Alter zwischen 20 und 64 Jahren (8.5.a) und im Alter zwischen 60 und 64 Jahren (8.5.b) jeweils gemessen an der Gesamtbev\u00f6lkerung derselben Altersklasse an.","dns_indicator_intention":"Aufgrund des demografischen Wandels kann es langfristig zu einem Mangel an Fachkr\u00e4ften in Deutschland kommen. Gleichzeitig droht eine zunehmende Unterfinanzierung der sozialen Sicherungssysteme. Das vorhandene Arbeitskr\u00e4ftepotenzial ist daher k\u00fcnftig besser auszusch\u00f6pfen. Die Erwerbst\u00e4tigenquote, das hei\u00dft der Anteil der Erwerbst\u00e4tigen an der Bev\u00f6lkerung im erwerbsf\u00e4higen Alter (20- bis 64-J\u00e4hrige), soll bis zum Jahr 2030 auf 78&nbsp;% erh\u00f6ht werden. Au\u00dferdem ist es das Ziel der Bundesregierung, dass bis 2030 die Erwerbst\u00e4tigenquote der \u00c4lteren (60- bis 64-J\u00e4hrige) 60&nbsp;% betr\u00e4gt.","data_state":"Der Indikatorenbericht 2021 hat den Datenstand 31.12.2020. Die Daten auf der DNS-Online Plattform werden regelm\u00e4\u00dfig aktualisiert, sodass online aktuellere Daten verf\u00fcgbar sein k\u00f6nnen als im Indikatorenbericht 2021 ver\u00f6ffentlicht.","indicator_name":"Erwerbst\u00e4tigenquote","section":"Besch\u00e4ftigung","postulate":"Besch\u00e4ftigungsniveau steigern","target_id":"8.5.1","previous":"8-4-a","next":"8-6-a","content_and_progress":"<i>Text aus dem Indikatorenbericht 2021 </i>Datenquelle der Indikatoren ist die EU-Arbeitskr\u00e4fteerhebung, die in Deutschland in den Mikrozensus integriert ist. Die Arbeitskr\u00e4fteerhebung findet unterj\u00e4hrig statt und wird von der europ\u00e4ischen Statistikbeh\u00f6rde Eurostat zun\u00e4chst zu Quartalsergebnissen zusammengefasst und anschlie\u00dfend zu Jahresdurchschnittswerten verdichtet. Sie deckt die in privaten Haushalten lebende Bev\u00f6lkerung ab, schlie\u00dft jedoch Personen in Gemeinschaftsunterk\u00fcnften aus. Die im Rahmen der Arbeitskr\u00e4fteerhebung betrachtete erwerbst\u00e4tige Bev\u00f6lkerung besteht aus Personen ab 15 Jahren, die w\u00e4hrend der Referenzwoche mindestens eine Stunde eine T\u00e4tigkeit gegen Entgelt ausge\u00fcbt haben oder als unbezahlt mithelfender Familienangeh\u00f6riger t\u00e4tig waren. Eingeschlossen sind auch Personen, die nur vor\u00fcbergehend nicht gearbeitet haben, weil sie zum Beispiel wegen Urlaub oder Krankheit abwesend waren.<br>Weiterhin ist zu ber\u00fccksichtigen, dass seit dem Berichtsjahr 2005 f\u00fcr die Erwerbst\u00e4tigenquoten Jahresdurchschnittsergebnisse verwendet werden. In den Jahren davor basierten die Berechnungen auf einer festen Berichtswoche pro Jahr. Ab 2011 erfolgten eine Neugestaltung der Fragef\u00fchrung zur besseren Erfassung der Erwerbst\u00e4tigkeit sowie die Anpassung des Hochrechnungsfaktors anhand der Bev\u00f6lkerungsfortschreibung auf Basis des Zensus 2011. Die Auswahlgrundlage der Stichprobe wurde ab Berichtsjahr 2016 auf Basis des Zensus 2011 aktualisiert.<br>Die Erwerbst\u00e4tigenquote insgesamt (20- bis 64-J\u00e4hrige) stieg von 68,7&nbsp;% im Jahr 2000 um 11,9 Prozentpunkte auf 80,6&nbsp;% im Jahr 2019, sodass der Zielwert von 78,0&nbsp;% f\u00fcr 2030 bereits jetzt erreicht ist.<br>Die Erwerbst\u00e4tigenquote bei den \u00c4lteren (60- bis 64-J\u00e4hrige) nahm von 19,6&nbsp;% im Jahr 2000 um 42,2 Prozentpunkte auf 61,8&nbsp;% im Jahr 2019 zu. Die Quote der M\u00e4nner in dieser Altersgruppe hatte sich dabei um 39,4 Prozentpunkte auf 66,6&nbsp;% mehr als verdoppelt. Die Quote der Frauen verf\u00fcnffachte sich sogar fast auf 57,1&nbsp;%. Damit wurde der angestrebte Anteil von 60&nbsp;% bei \u00c4lteren ebenfalls vor der in der Deutschen Nachhaltigkeitsstrategie gesetzten Frist erreicht.<br>Die Erwerbst\u00e4tigenquoten von Frauen und M\u00e4nnern insgesamt entwickelten sich seit 2000 in dieselbe Richtung, jedoch in unterschiedlichem Umfang. Die Quote stieg bei den 20- bis 64-j\u00e4hrigen M\u00e4nnern im betrachteten Zeitraum um 8,1 Prozentpunkte auf 84,6&nbsp;%, bei den Frauen dagegen um 15,9 Prozentpunkte auf 76,6&nbsp;% und damit deutlich st\u00e4rker, aber auch von einem niedrigeren Niveau aus. Bei einer Bewertung des Anstiegs der Erwerbst\u00e4tigenquote der Frauen ist zu ber\u00fccksichtigen, dass die Erh\u00f6hung der Quote mit einer Zunahme der Teilzeitbesch\u00e4ftigung einherging. Im Jahr 2000 waren 61,5&nbsp;% der Frauen in Vollzeit und 38,5&nbsp;% in Teilzeit t\u00e4tig. Im Jahr 2019 lagen die Anteile bei 52,9&nbsp;% in Vollzeit und 47,1&nbsp;% in Teilzeit. Im Vergleich reduzierte sich der Anteil der M\u00e4nner, die in Vollzeit t\u00e4tig sind, von 95,7&nbsp;% (2000) auf 90,5&nbsp;% (2019).<br>Bei einer Differenzierung der Erwerbst\u00e4tigenquote nach Altersgruppen zeigen sich unterschiedliche Tendenzen. Bei der Gruppe der 20- bis 24-J\u00e4hrigen erh\u00f6hte sich die Quote von 2000 bis 2019 um 2,5 Prozentpunkte auf 67,3&nbsp;%. Das gegen\u00fcber den 25- bis 59-J\u00e4hrigen niedrigere Niveau h\u00e4ngt auch mit den durchschnittlichen Ausbildungszeiten in Schule und Universit\u00e4t zusammen, wodurch sich der Eintritt in das Berufsleben verschiebt. Bei den 25- bis 59-J\u00e4hrigen ist hingegen ein Anstieg der Erwerbst\u00e4tigenquote auf 84,8&nbsp;% (+8,6 Prozentpunkte im Vergleich zu 2000) bis zum Jahr 2019 zu beobachten.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"http://www.statistikportal.de/de/veroeffentlichungen/volkswirtschaftliche-gesamtrechnungen-der-laender\">Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"http://www.statistikportal.de/de/veroeffentlichungen/volkswirtschaftliche-gesamtrechnungen-der-laender\">Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"http://www.statistikportal.de/de/veroeffentlichungen/volkswirtschaftliche-gesamtrechnungen-der-laender\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/vwgdl.png\" alt=\"Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_url_1":"https://www.statistikportal.de/de/nachhaltigkeit/ergebnisse/ziel-8-menschenwuerdige-arbeit-und-wirtschaftswachstum","source_url_text_1":"Erwerbst\u00e4tigenquoten","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\">Eurostat</a>","source_organisation_2_short":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\">Eurostat</a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/eurostat.png\" alt=\"Eurostat\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Eurostat zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_url_2":"https://appsso.eurostat.ec.europa.eu/nui/show.do?dataset=lfsa_ergan&lang=de","source_url_text_2":"Erwerbst\u00e4tigenquoten nach Geschlecht, Alter und Staatsangeh\u00f6rigkeit","weather_active_1":true,"weather_indicator_1":"8.5.a Erwerbst\u00e4tigenquote insgesamt (20 bis 64 Jahre)","weather_indicator_1_year_a":"2021","weather_indicator_1_year_b":"2020","weather_indicator_1_year_c":"2019","weather_indicator_1_year_d":"2018","weather_indicator_1_year_e":"2017","weather_indicator_1_year_f":"2016","weather_indicator_1_year_g":"2015","weather_indicator_1_target":"Erh\u00f6hung auf 78 % bis 2030","weather_indicator_1_item_a":"Sonne","weather_indicator_1_item_b":"Sonne","weather_indicator_1_item_c":"Sonne","weather_indicator_1_item_d":"Sonne","weather_indicator_1_item_e":"Sonne","weather_indicator_1_item_f":"Sonne","weather_indicator_1_item_g":"Sonne","weather_active_2":true,"weather_indicator_2":"8.5.b Erwerbst\u00e4tigenquote \u00c4ltere (60 bis 64 Jahre)","weather_indicator_2_year_a":"2021","weather_indicator_2_year_b":"2020","weather_indicator_2_year_c":"2019","weather_indicator_2_year_d":"2018","weather_indicator_2_year_e":"2017","weather_indicator_2_year_f":"2016","weather_indicator_2_year_g":"2015","weather_indicator_2_target":"Erh\u00f6hung auf 60 % bis 2030","weather_indicator_2_item_a":"Sonne","weather_indicator_2_item_b":"Sonne","weather_indicator_2_item_c":"Sonne","weather_indicator_2_item_d":"Sonne","weather_indicator_2_item_e":"Sonne","weather_indicator_2_item_f":"Sonne","weather_indicator_2_item_g":"Sonne","data_show_map":true,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2022","data_footnotes":"Alterklasse 60 - 64 Jahre: Aussagewert eingeschr\u00e4nkt f\u00fcr Bremen - M\u00e4nner 2010, Frauen 2010 - 2012 und 2015 sowie Saarland - Frauen 2010.<br>\u2022 Bundesl\u00e4nder,  Alterklasse 60 - 64 Jahre: Die Daten basieren auf einer Sonderauswertung und sind nicht \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich.<br>\u2022 Aufgrund methodischer \u00c4nderungen sind die Ergebnisse ab 2020 nur eingeschr\u00e4nkt mit den Vorjahren vergleichbar.<br>\u2022 2021 vorl\u00fcfige Daten.","graph_title":"Erwerbst\u00e4tigenquote","graph_annotations":[{"value":78.0,"label":{"content":"Ziel 2030 - a) Insgesamt (20-64 Jahre)","position":"left"},"preset":"target_line"},{"value":60.0,"label":{"content":"Ziel 2030 - b) \u00c4ltere (60-64 Jahre)","position":"left"},"preset":"target_line"}],"span_gaps":true,"show_line":true,"graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"time series","value":"employment rate, older people (60 to 64-year-olds)"},{"field":"time series","value":"employment rate, total (20 to 64-year-olds)"},{"field":"age group","value":"20 to under 65 years"},{"field":"sex","value":"female"},{"field":"sex","value":"male"},{"field":"age group","value":"60 to under 65 years"}],"graph_limits":[{"minimum":0.0,"maximum":100.0}],"national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h3>a) Insgesamt (20-64 Jahre)\n      <a href=\"https:/dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" title=\"Text will follow soon\" alt=\"Wettersymbol\"/>\n      </a>\n    </h3>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h3>b) \u00c4ltere (60-64 Jahre)\n      <a href=\"https:/dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" title=\"Text will follow soon\" alt=\"Wettersymbol\"/>\n      </a>\n    </h3>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Employment rate","dns_indicator_definition":"The indicators show the employment rate among the total population aged between 20 and 64 (8.5.a) and the employment rate among the population aged 60 to 64 (8.5.b), measured in each case as a share of the total population of the same age group.","dns_indicator_intention":"Because of demographic changes, a shortage of skilled labour may occur in Germany in the long term. At the same time, the social security system faces a growing threat of underfunding. The potential pool of labour must therefore be used more effectively in future. The employment rate in the employable age group (20 to 64-year-olds) is to be increased to 78% by 2030. Another objective of the German Government is an employment rate of 60% among older people (60 to 64-year-olds) by 2030.","data_state":"The data published in the indicator report 2021 is as of 31.12.2020. The data shown on the DNS-Online-Platform is updated regularly, so that more current data may be available online than published in the indicator report 2021.","indicator_name":"Employment rate","section":"Employment","postulate":"Boosting employment levels","content_and_progress":"<i>Text from the Indicator Report 2021 </i>The data source for the indicators is the EU Labour Force Survey, which is integrated into the microcensus in Germany. The Labour Force Survey is conducted throughout each year and is initially summarised by Eurostat in the form of quarterly findings, which are then consolidated into annual average values. It covers the population living in private households but excludes people living in shared accommodation. The available labour force potential in the Labour Force Survey comprises persons who have reached the age of 15 and who, for at least one hour during the reference week, have performed paid work or have acted as unpaid family workers. The survey also includes persons who temporarily did not work, because they were absent, for example because of leave or illness.<br>It should also be noted that annual average findings have been used for the employment rates since 2005. In previous years, the calculations were based on one fixed reporting week per year. From 2011 onwards, the interviewing was redesigned in order to improve the recording of employment, and the extrapolation factor for population estimates based on the intercensal population updates was adapted in the light of the 2011 census. From the 2016 reference year the sampling frame was updated on the basis of the 2011 census.<br>The employment rate overall (20 to 64-year-olds) rose by 11.9 percentage points from 68.7% in 2000 to 80.6% in 2019, which means that the target value of 78.0% for 2030 has already been achieved.<br>The employment rate for among older people (60 to 64-year-olds) rose by 42.2 percentage points from 19.6% in 2000 to 61.8% in 2019. The employment rate for men in that age group had more than doubled, rising by 39.4 percentage points to 66.6%. The rate for women even increased almost fivefold to 57.1%. And so the targeted 60% employment rate for older people in employment was likewise reached ahead of the deadline set in the German Sustainable Development Strategy.<br>The overall employment rates for women and men have developed in the same direction since 2000 but at different rates. The rate for 20 to 64-year-old men rose in the period under review by 8.1 percentage points to 84.6%, whereas in the case of women it rose by 15.9 percentage points to 76.6%, which was a far more rapid rise, albeit from a lower starting point. When assessing the increase in the employment rate for women, it should be taken into account that this growth was accompanied by an increase in part-time employment. In the year 2000, 61.5% of employed women worked full-time, while 38.5% worked part-time. In 2019 the breakdown was 52.9% full-time and 47.1% part-time. By way of comparison, the proportion of the male workforce in full-time employment dropped from 95.7% in 2000 to 90.5% in 2019.<br>A breakdown into age groups shows diverse employment rate trends. Among 20 to 24-year-olds, the rate rose from 2000 to 2019 by 2.5 percentage points to 67.3%. Their lower rate of employment compared with the 25- to 59-year-olds is partly due to average periods of training in colleges and universities, which delays their entry into working life. Among 25- to 59-year-olds, by contrast, the employment rate rose to 84.8%, an increase of 8.6 percentage points from 2000 to 2019.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"http://www.statistikportal.de/de/veroeffentlichungen/volkswirtschaftliche-gesamtrechnungen-der-laender\">Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"http://www.statistikportal.de/de/veroeffentlichungen/volkswirtschaftliche-gesamtrechnungen-der-laender\">Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"http://www.statistikportal.de/de/veroeffentlichungen/volkswirtschaftliche-gesamtrechnungen-der-laender\"><img src=\"ttps://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logosEn/vwgdl.png\" alt=\"Statistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationStatistische \u00c4mter des Bundes und der L\u00e4nder\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_url_1":"https://www.statistikportal.de/de/nachhaltigkeit/ergebnisse/ziel-8-menschenwuerdige-arbeit-und-wirtschaftswachstum","source_url_text_1":"Employment rates (only available in German)","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\">Eurostat</a>","source_organisation_2_short":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\">Eurostat</a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\"><img src=\"ttps://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logosEn/eurostat.png\" alt=\"Eurostat\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationEurostat\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_url_2":"https://appsso.eurostat.ec.europa.eu/nui/show.do?dataset=lfsa_ergan&lang=en","source_url_text_2":"Employment rates by sex, age and citizenship","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2022","data_footnotes":"Age group 60 - 64 years: Limited significance for Bremen - men 2010, women 2010 - 2012 and 2015 as well as Saarland - women 2010.<br>\u2022  L\u00e4nder, Age group 60 - 64 years: The data is based on a special evaluation and is not publicly available.<br>\u2022 Due to methodological changes, the results from 2020 are only comparable with previous years to a limited extent. <br>\u2022 2021 provisional data.","graph_title":"Employment rate","graph_annotations":[{"value":78.0,"label":{"content":"Target 2030 - a) total (20 to 64- year-olds)","position":"left"},"preset":"target_line"},{"value":60.0,"label":{"content":"Target 2030 - b) older people (60 to 64-year-olds)","position":"left"},"preset":"target_line"}],"national_geographical_coverage":"Germany","weather_indicator_1":"8.5.a Employment rate, total (20 to 64-year-olds)","weather_indicator_1_target":"Increase to 78% by 2030","weather_indicator_2":"8.5.b Employment rate, older people (60 to 64-year-olds)","weather_indicator_2_target":"Increase to 60% by 2030","page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h3>a) total (20 to 64- year-olds)\n      <a href=\"https://dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/en/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" title=\"Text will follow soon\" alt=\"Wettersymbol\"/>\n      </a>\n    </h3>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h3>b) older people (60 to 64-year-olds)\n      <a href=\"https://dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/en/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" title=\"Text will follow soon\" alt=\"Wettersymbol\"/>\n      </a>\n    </h3>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>"},"national_metadata_updated_date":"2022-08-24","national_data_updated_date":"2022-08-22","indicator_number":"8.5.ab","target_number":"8.5","goal_number":"8"}