{"layout":"indicator","indicator":"1.1.ab","indicator_display":"1.1.a, b","indicator_sort_order":"1-1-ab","permalink":"/1-1-ab/","sdg_indicator":"1.2.2","sdg_indicator2":null,"reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Materielle Deprivation sowie erhebliche materielle Deprivation","dns_indicator_definition":"Materielle Deprivation beschreibt den Mangel an bestimmten Gebrauchsg\u00fctern und den unfreiwilligen Verzicht auf ausgew\u00e4hlten Konsum aus finanziellen Gr\u00fcnden. Beide Indikatoren geben den Anteil der Personen an der Gesamtbev\u00f6lkerung an, die als materiell depriviert (1.1.a) bzw. als erheblich materiell depriviert (1.1.b) gelten. Die (erhebliche) materielle Entbehrung trifft f\u00fcr alle Menschen zu, deren Haushalt von neun vorgegebenen Kriterien, welche die finanziellen Einschr\u00e4nkungen des Haushalts widerspiegeln, mindestens drei (erheblich materiell depriviert: mindestens vier) erf\u00fcllt.","dns_indicator_intention":"Der Indikator \u201ematerielle Deprivation\u201c ist auch Teil der ausf\u00fchrlichen Armuts- und Reichtumsberichterstattung der Bundesregierung. Durch die Identifikation individueller Mangelsituationen soll er zur Abbildung armutsgef\u00e4hrdeter Lebenslagen dienen. Ziel der Bek\u00e4mpfung \u201ematerieller Deprivation\u201c ist es, dass der Prozentsatz der Personen, die materiell depriviert bzw. erheblich materiell depriviert sind, jeweils unter dem Niveau der Europ\u00e4ischen Union liegt.","data_state":"Der Indikatorenbericht 2021 hat den Datenstand 31.12.2020. Die Daten auf der DNS-Online Plattform werden regelm\u00e4\u00dfig aktualisiert, sodass online aktuellere Daten verf\u00fcgbar sein k\u00f6nnen als im Indikatorenbericht 2021 ver\u00f6ffentlicht.","indicator_name":"Materielle Deprivation sowie erhebliche materielle Deprivation","section":"Armut","postulate":"Armut begrenzen","target_id":"1.1.1","previous":"17-3-a","next":"2-1-a","content_and_progress":"<i>Text aus dem Indikatorenbericht 2021</i>Die Daten stammen aus der europaweit harmonisierten, j\u00e4hrlichen Statistik \u00fcber Einkommen und Lebensbedingungen (EU-SILC), die in Deutschland vom Statistischen Bundesamt in Zusammenarbeit mit den Statistischen Landes\u00e4mtern unter dem Namen \u201eLeben in Europa\u201c durchgef\u00fchrt wird. Dabei geben j\u00e4hrlich etwa 14 000 Privathaushalte in Deutschland auf freiwilliger Basis Auskunft zu Einkommen und Lebensbedingungen.<br>Beide Indikatoren stellen den Anteil der Bev\u00f6lkerung dar, welcher basierend auf der Selbsteinsch\u00e4tzung in mehreren Bereichen einen unfreiwilligen Verzicht oder Mangel aus finanziellen Gr\u00fcnden empfindet. Als Pr\u00fcfmerkmale wurden Ausgaben f\u00fcr eine Lebensf\u00fchrung ausgew\u00e4hlt, die in Europa als angemessen, w\u00fcnschenswert oder gar notwendig angesehen wird. Diese neun Kriterien, die zur Beschreibung \u201ematerieller Entbehrung\u201c dienen, sind f\u00fcr alle L\u00e4nder, in denen EU-SILC durchgef\u00fchrt wird, einheitlich und erm\u00f6glichen somit einen europaweiten Vergleich.<br>Die neun Merkmale umfassen im Einzelnen: das Fehlen eines Autos, einer Waschmaschine, eines Farbfernsehger\u00e4ts oder eines Telefons im Haushalt (jeweils weil es sich der Haushalt finanziell nicht leisten kann), ein finanzielles Problem zu haben, die Miete nicht zahlen zu k\u00f6nnen, Hypothek oder Rechnungen f\u00fcr Versorgungsleistungen nicht rechtzeitig bezahlen zu k\u00f6nnen, die Wohnung nicht angemessen heizen zu k\u00f6nnen, nicht jeden zweiten Tag Fleisch, Fisch oder eine gleichwertige vegetarische Mahlzeit essen zu k\u00f6nnen, nicht j\u00e4hrlich eine Woche Urlaub au\u00dferhalb der eigenen Wohnung verbringen zu k\u00f6nnen oder unerwartete Ausgaben in einer bestimmten H\u00f6he (2018: 1 050 Euro) aus eigenen finanziellen Mitteln nicht bestreiten zu k\u00f6nnen.<br>Mit der materiellen Deprivation verbunden ist das Problem der sozialen Ausgrenzung, da die Teilnahme am gesellschaftlichen Leben aufgrund fehlender finanzieller Mittel gef\u00e4hrdet ist. Der Indikator \u201eErhebliche materielle Entbehrung\u201c ist ebenfalls Teil des Indikators \u201eArmut oder soziale Ausgrenzung\u201c, mit dem eines der f\u00fcnf Kernziele der Europa 2020-Strategie (Bek\u00e4mpfung von Armut und sozialer Ausgrenzung) gemessen wird.<br>Im Jahr 2018 galten 7,8&nbsp;% der Bev\u00f6lkerung in Deutschland als materiell depriviert, 3,1&nbsp;% waren von erheblicher materieller Entbehrung betroffen. Die entsprechenden Werte lagen im Jahr 2010 bei 11,1 bzw. 4,5&nbsp;%, in den Folgejahren teilweise auch etwas dar\u00fcber. So zeichnete sich im Zeitverlauf, \u00e4hnlich wie in der gesamten EU, ein leichter R\u00fcckgang ab. Die Durchschnittswerte f\u00fcr Personen in der EU sind jedoch jeweils deutlich h\u00f6her als die Werte f\u00fcr Deutschland. So betrug 2018 der Anteil der materiell deprivierten EU-Bev\u00f6lkerung nach Sch\u00e4tzung des statistischen Amts der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) 13,1&nbsp;% und war damit um mehr als die H\u00e4lfte h\u00f6her als in Deutschland. Als erheblich materiell depriviert galten 5,9&nbsp;%. Diese Quote ist um 90&nbsp;% h\u00f6her als der deutsche Vergleichswert.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\">Eurostat</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\">Eurostat</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/de/home\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/eurostat.png\" alt=\"Eurostat\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Eurostat zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\">Statistisches Bundesamt</a>","source_organisation_2_short":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\">Statistisches Bundesamt (Destatis)</a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/DE/Home/_inhalt.html\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logos/destatis.png\" alt=\"Statistisches Bundesamt\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Statistisches Bundesamt zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","weather_active_1":true,"weather_indicator_1":"1.1.a Materielle Deprivation","weather_indicator_1_year_a":"2020","weather_indicator_1_year_b":"2019","weather_indicator_1_year_c":"2018","weather_indicator_1_year_d":"2017","weather_indicator_1_year_e":"2016","weather_indicator_1_year_f":"2015","weather_indicator_1_target":"Anteil der Personen, die materiell depriviert sind, bis 2030 deutlich unter EU-28-Wert halten","weather_indicator_1_item_a":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_b":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_c":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_d":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_e":"Sonne","weather_indicator_1_item_f":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_active_2":true,"weather_indicator_2":"1.1.b Erhebliche materielle Deprivation","weather_indicator_2_year_a":"2020","weather_indicator_2_year_b":"2019","weather_indicator_2_year_c":"2018","weather_indicator_2_year_d":"2017","weather_indicator_2_year_e":"2016","weather_indicator_2_year_f":"2015","weather_indicator_2_target":"Anteil der Personen, die erheblich materiell depriviert sind, bis 2030 deutlich unter EU-28-Wert halten","weather_indicator_2_item_a":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_b":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_c":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_d":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_e":"Sonne","weather_indicator_2_item_f":"Leicht bew\u00f6lkt","data_show_map":false,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2022","footer_fileds":[{"label":"Anmerkung","value":"Die Daten basieren auf einer Sonderauswertung.<br><br>Die Ergebnisse ab 2020 sind nur eingeschr\u00e4nkt mit den Vorjahren vergleichbar.<br><br>EU: Gesch\u00e4tzte Daten."}],"graph_title":"Materiell deprivierte sowie erheblich materiell deprivierte Personen","graph_annotations":[{"value":0.0,"label":{"position":"left"},"preset":"target_line"},{"value":0.0,"label":{"position":"left"},"preset":"target_line"}],"span_gaps":true,"show_line":true,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland/EU-28","page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h3>a) Materielle Deprivation\n      <a href=\"https:/dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"Text will follow soon\" alt=\"Wettersymbol\"/>\n      </a>\n    </h3>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h3>b) Erhebliche materielle Deprivation\n      <a href=\"https:/dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"Text will follow soon\" alt=\"Wettersymbol\"/>\n      </a>\n    </h3>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Material deprivation and severe material deprivation","dns_indicator_definition":"Material deprivation refers to the lack of specific consumer goods and the involuntary foregoing of discretionary consumption for financial reasons. The two indicators indicate the proportion of people out of the total population who are deemed to suffer material deprivation (1.1.a) or severe material deprivation (1.1.b). Material deprivation describes the situation of all people whose household meets at least three (four in the case of severe material deprivation) out of nine defined criteria reflecting the financial restrictions on the household.","dns_indicator_intention":"The material deprivation indicator is also part of the extensive poverty and wealth reporting conducted by the German Government. By identifying individual deficiencies, it is intended to map the types of personal circumstances in which a risk of poverty exists. The aim of the fight against material deprivation is to ensure that the percentages of persons in Germany who are materially deprived and who are severely materially deprived should both be below the average for the European Union.","data_state":"The data published in the indicator report 2021 is as of 31.12.2020. The data shown on the DNS-Online-Platform is updated regularly, so that more current data may be available online than published in the indicator report 2021.","indicator_name":"Material deprivation and severe material deprivation","section":"Poverty","postulate":"Limiting poverty","content_and_progress":"<i>Text from the Indicator Report 2021</i>The data are drawn from the EU-wide harmonised annual Statistics on Income and Living Conditions (EU-SILC), the results of a survey conducted in Germany by the Federal Statistical Office in cooperation with the statistical offices of the various L\u00e4nder under the title \u201cLiving in Europe\u201d. This involves some 14,000 private households in Germany, which voluntarily provide information about their income and living conditions annually.<br>Both indicators show the percentage of the population who, in their own estimation, involuntarily forego consumption or experience shortages in several areas for financial reasons. Purchases of selected lifestyle items considered in Europe to be appropriate, desirable or even essential were used as evaluation criteria. These nine criteria used to define material deprivation are standardised for all countries in which the EU-SILC survey is conducted, which makes EU-wide comparisons possible.<br>Specifically, the nine attributes are as follows: the lack of a car, a washing machine, a colour TV or a telephone in the household (in each case because the household is unable to afford one), a financial problem paying rent, mortgage or utility bills on time, being unable to provide for adequate heating in the home, being unable to eat meat, fish or an equivalent vegetarian meal every second day, not being able to spend a one-week holiday away from home each year or being unable to meet unexpected expenditure of a specific amount (EUR 1,050 in 2018) from the household budget.<br>Material deprivation is associated with the problem of social exclusion, because participation in social life is jeopardised by a lack of funds. This measure of severe material deprivation is also part of the \u201cpoverty or social exclusion\u201d indicator, which is used to measure progress towards one of the five headline targets of the Europe 2020 strategy (combating poverty and social exclusion).<br>In 2018, 7.8% of the population in Germany were classed as materially deprived, while 3.1% were subject to severe material deprivation. The corresponding values in 2010 were 11.1% and 4.5% respectively, and they were even slightly higher in some cases in the years immediately following. The level has thus shown a slight fall over time, similar to that in the EU as a whole. The average values for people in the EU, however, are considerably higher on both counts than the corresponding values for Germany. In 2018, for instance, the materially deprived proportion of the EU population, as estimated by the Statistical Office of the European Union (Eurostat), was 13.1%, which is more than half the German figure. A total of 5.9% were classed as severely materially deprived. This quota is 90% higher than the corresponding value in Germany.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\">Eurostat</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\">Eurostat</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://ec.europa.eu/eurostat/home\"><img src=\"ttps://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logosEn/eurostat.png\" alt=\"Eurostat\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationEurostat\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","source_active_2":true,"source_organisation_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_2_short":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\">Federal Statistical Office</a>","source_organisation_logo_2":"<a href=\"https://www.destatis.de/EN/Home/_node.html\"><img src=\"ttps://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/logosEn/destatis.png\" alt=\"Federal Statistical Office\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationFederal Statistical Office\" style=\"height:60px; width:148px; border: transparent\"/></a>","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2022","footer_fileds":[{"label":"Note","value":"Data based on a special evaluation.<br><br>The results from 2020 onwards are only comparable with previous years to a limited extent.<br><br>EU: Data estimated."}],"graph_title":"Materially deprived and severely materially deprived persons","national_geographical_coverage":"Germany/EU-28","weather_indicator_1":"1.1.a Material deprivation","weather_indicator_1_target":"Keep the proportion of persons who are materially deprived considerably below the EU-28 level by 2030","weather_indicator_2":"1.1.b Severe material deprivation","weather_indicator_2_target":"Keep the proportion of persons who are severely materially deprived considerably below the EU-28 level by 2030","page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h3>a) Material deprivation\n      <a href=\"https://dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/en/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"Text will follow soon\" alt=\"Wettersymbol\"/>\n      </a>\n    </h3>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <h3>b) Severe material deprivation\n      <a href=\"https://dnsTestEnvironment.github.io/dns-indicators/en/status\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Leicht bew\u00f6lkt.png\" title=\"Text will follow soon\" alt=\"Wettersymbol\"/>\n      </a>\n    </h3>\n  </div>\n  <div class=\"my-header-note\">\n  </div>\n</div>"},"national_metadata_updated_date":"2022-08-10","national_data_updated_date":"2022-08-10","indicator_number":"1.1.ab","target_number":"1.1","goal_number":"1"}