{"layout":"indicator","goal":"8","indicator":"8.5.c","indicator_display":"8.5.c","indicator_sort_order":"8-5-c","permalink":"/8-5-c/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Tarifgebundene Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse","dns_indicator_definition":null,"dns_indicator_intention":null,"data_state":"Der Indikatorenbericht 2022 hat den Datenstand 31.10.2022. Die Daten auf dieser Plattform werden regelm\u00e4\u00dfig aktualisiert, sodass online aktuellere Daten verf\u00fcgbar sein k\u00f6nnen als im <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/Publikationen/Indikatorenberichte/2022.pdf\">Indikatorenbericht 2022</a> ver\u00f6ffentlicht.","indicator_name":"Tarifgebundene Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse","section":"Besch\u00e4ftigung","postulate":"Soziale Gerechtigkeit steigern, gerechte und gute L\u00f6hne st\u00e4rken","target_id":"8.5.2","previous":"8-5-ab","next":"8-6","content_and_progress":"<b>Text aus dem <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/Publikationen/Indikatorenberichte/2022.pdf\">Indikatorenbericht 2022&nbsp;</a></b><br><br>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://iab.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Instituts f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung', 'De')\">Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://iab.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Instituts f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung', 'De')\">Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://iab.de/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('des Instituts f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung', 'De')\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgDe/iab.png\" alt=\"Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung\" title=\" Klicken Sie hier um zur Homepage der Organisation Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung zu gelangen.\" style=\"height:60px; width:148px; border:transparent\"/></a>","source_url_1":"https://iab.de/daten/daten-zur-tarifbindung-und-betrieblichen-interessenvertetung/","source_url_text_1":"Daten zur Tarifbindung und betrieblichen Interessenvertretung","source_url_alert_1":"des Instituts f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung","weather_active_1":true,"weather_indicator_1":"8.5.c Tarifgebundene Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse","weather_indicator_1_target":"Anteil der tarifgebundenen Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse bis 2030&nbsp;erh\u00f6hen","weather_indicator_1_target_1":"Anteil der tarifgebundenen Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse bis 2030&nbsp;erh\u00f6hen","weather_indicator_1_target_1_category":"normal","weather_indicator_1_target_1_item_a":null,"data_show_map":false,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2025","span_gaps":true,"show_line":true,"graph_type":"line","data_start_values":[{"field":"Zeitreihe","value":"Tarifgebundene Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse"}],"national_geographical_coverage":"Deutschland","page_content":"\n","en":{"language":"en","national_indicator_available":"Tarifgebundene Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse","dns_indicator_definition":null,"dns_indicator_intention":null,"data_state":"The data published in the indicator report 2022 is as of 31 October 2022. The data shown on this platform is updated regularly, so that more current data may be available online than published in the <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/Publikationen/Indikatorenberichte/2022.pdf\">indicator report 2022</a>.","indicator_name":"Tarifgebundene Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse","section":"Employment","postulate":"Soziale Gerechtigkeit steigern, gerechte und gute L\u00f6hne st\u00e4rken","content_and_progress":"<b>Text from the <a href=\"https://dns-indikatoren.de/assets/Publikationen/Indikatorenberichte/2022.pdf\">Indicator Report 2022&nbsp;</a></b><br><br>","source_active_1":true,"source_organisation_1":"<a href=\"https://iab.de/en/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Institut for Employment Research', 'En')\">Institut for Employment Research</a>","source_organisation_1_short":"<a href=\"https://iab.de/en/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Institut for Employment Research', 'En')\">Institut for Employment Research</a>","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://iab.de/en/\" target=\"_blank\" onclick=\"return confirm_alert('the Institut for Employment Research', 'En')\"><img src=\"https://dnsUpgradeEnvironment.github.io/dns-indicators/public/OrgImgEn/iab.png\" alt=\"Institut for Employment Research\" title=\" Click here to visit the homepage of the organizationInstitut for Employment Research\" style=\"height:60px; width:148px; border:transparent\"/></a>","source_url_1":"https://iab.de/daten/daten-zur-tarifbindung-und-betrieblichen-interessenvertetung/","source_url_text_1":"Daten zur Tarifbindung und betrieblichen Interessenvertretung","source_url_alert_1":"the Institut for Employment Research","copyright":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2025","national_geographical_coverage":"Germany","weather_indicator_1":"8.5.c Tarifgebundene Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse","weather_indicator_1_target":"Anteil der tarifgebundenen Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse bis 2030&nbsp;erh\u00f6hen","weather_indicator_1_target_1":"Anteil der tarifgebundenen Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse bis 2030&nbsp;erh\u00f6hen","weather_indicator_1_target_1_category":"normal","weather_indicator_1_target_1_item_a":null,"page_content":"\n\n<div>\n  <div class=\"my-header\">\n    <label class=\"default\">Tarifgebundene Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse: Increase\n    </label>\n  </div>\n</div>\n<div class=\"my-header-note\">\n  <label class=\"default\"><b>(No evaluation possible)\n  </b></label>\n</div>"},"national_metadata_updated_date":"2025-01-24","national_data_updated_date":"2025-01-22","indicator_number":"8.5.c","target_number":"8.5","goal_number":"8","graph_title":"Tarifgebundene Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisse"}