{"layout":"indicator","sdg_goal":"1","indicator":"1.1.1","indicator_sort_order":"01-01-01","permalink":"/1-1-1/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":null,"comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link":null,"goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Anteil der Bev\u00f6lkerung, die unter der internationalen Armutsgrenze lebt, nach Geschlecht, Alter, Erwerbsstatus und geographischer Lage (urban/rural)","target":"Bis 2030 die extreme Armut - gegenw\u00e4rtig definiert als der Anteil der Menschen, die mit weniger als 1,25 Dollar pro Tag auskommen m\u00fcssen - f\u00fcr alle Menschen \u00fcberall auf der Welt beseitigen","target_id":"1.1","un_designated_tier":"1","un_custodian_agency":"Weltbank (WB)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_logo_1":"<img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Sonne.png\" alt=\"Logo Destatis\" /><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Bedeckt.png\" alt=\"Logo Destatis\" /><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Wolke.png\" alt=\"Logo Destatis\" /><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/Wettersymbole/Blitz.png\" alt=\"Logo Destatis\" />","source_organisation_1":"<span style=\"margin-left:5px;margin-right:25px;\">2012</span> 2013 <span style=\"margin-left:25px;margin-right:25px;\">2014</span> 2015","source_url_1":"https://www.destatis.de","source_url_text_1":"Anteil der Personen, die materiell depriviert sind, bis 2030 deutlich unter EU-28-Wert halten","source_url_1b":"https://www.destatis.de","source_url_text_1b":"1.1.a Materielle Deprivation","source_active_2":false,"source_organisation_logo_2":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"source_url_text_2":null,"computation_units":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2019","graph_title":null,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland (Insgesamt)","national_data_update_url_text":"2019-07-29: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/fe11701203aa1f7b3663ac9e0db01bb7f27db795","national_metadata_update_url_text":"2019-07-31: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/c16406637b16dfc1f6e8ae03f98ab372abffd1fe","page_content":"**Nicht zutreffend**\n\nDieser Indikator ist als nicht zutreffend f\u00fcr die Bereitstellung nationaler Zeitreihen markiert. M\u00f6gliche Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind:\n-\tEs handelt sich um einen globalen Indikator, der auf nationaler Ebene nicht aussagekr\u00e4ftig darstellbar ist.\n-\tDer Indikator oder das zugeh\u00f6rige Unterziel beziehen sich auf spezifische L\u00e4ndergruppen  (wie z.B. die kleinen Inselentwicklungsl\u00e4nder), denen Deutschland nicht angeh\u00f6rt.\n-\tDer Indikator ist aus anderen Gr\u00fcnden z.B. in Anlehnung an eine entsprechende Klassifikation auf europ\u00e4ischer Ebene durch Eurostat als nicht zutreffend markiert.\n","en":{"language":"en","national_indicator_available":null,"comparison_sdg":null,"goal_meta_national_link_text":"National metadata","indicator_name":"Proportion of population below the international poverty line, by sex, age, employment status and geographical location (urban/rural)","target":"By 2030, eradicate extreme poverty for all people everywhere, currently measured as people living on less than $1.25 a day","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","source_organisation_1":null,"source_url_text_1":null,"source_organisation_2":null,"source_url_2":null,"computation_units":"&copy; Federal Statistical Office (Destatis), 2019","national_geographical_coverage":"Germany (total)","page_content":"**Not applicable**\n\nThis indicator is marked as not applicable for the provision of national time series. Possible reasons are:\n\n-\tThe indicator is a global indicator that is to say the provision of national data for this indicator would not be meaningful.\n-\tThe indicator or the corresponding target refers to a specific group of countries (for example small island developing states), to which Germany does not belong.\n-\tThe indicator is classified as not applicable due to other reasons, for example following the relevant European classification by Eurostat.\n"}}