{"layout":"indicator","indicator":"1.1.ab","indicator_display":"1.1.a, b","indicator_sort_order":"1-1-ab","permalink":"/1-1-ab/","sdg_indicator":"1.2.2","sdg_indicator2":null,"reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Materielle Deprivation sowie erhebliche materielle Deprivation","dns_indicator_definition":"Materielle Deprivation beschreibt den Mangel an bestimmten Gebrauchsg\u00fctern und den unfreiwilligen Verzicht auf ausgew\u00e4hlten Konsum aus finanziellen Gr\u00fcnden. Beide Indikatoren geben den Anteil der Personen an der Gesamtbev\u00f6lkerung an, die als materiell depriviert (1.1.a) bzw. als erheblich materiell depriviert (1.1.b) gelten. Die (erhebliche) materielle Entbehrung trifft f\u00fcr alle Menschen zu, deren Haushalt von neun vorgegebenen Kriterien, welche die finanziellen Einschr\u00e4nkungen des Haushalts widerspiegeln, mindestens drei (erheblich materiell depriviert: mindestens vier) erf\u00fcllt.","dns_indicator_intention":"Der Indikator \u201ematerielle Deprivation\u201c ist auch Teil der ausf\u00fchrlichen Armuts- und Reichtumsberichterstattung der Bundesregierung. Durch die Identifikation individueller Mangelsituationen soll er zur Abbildung armutsgef\u00e4hrdeter Lebenslagen dienen. Ziel der Bek\u00e4mpfung \u201ematerieller Deprivation\u201c ist es, dass der Prozentsatz der Personen, die materiell depriviert bzw. erheblich materiell depriviert sind, jeweils unter dem Niveau der Europ\u00e4ischen Union liegt.","data_state":"Der Indikatorenbericht 2021 hat den Datenstand 31.12.2020. Die Daten auf der DNS-Online Plattform werden regelm\u00e4\u00dfig aktualisiert, sodass online aktuellere Daten verf\u00fcgbar sein k\u00f6nnen als im Indikatorenbericht 2021 ver\u00f6ffentlicht.","indicator_name":"Materielle Deprivation sowie erhebliche materielle Deprivation","section":"Armut","postulate":"Armut begrenzen","target_id":"1.1.1","previous":"17-3-a","next":"2-1-a","content_and_progress":"<i>Text aus dem Indikatorenbericht 2021</i>Die Daten stammen aus der europaweit harmonisierten, j\u00e4hrlichen Statistik \u00fcber Einkommen und Lebensbedingungen (EU-SILC), die in Deutschland vom Statistischen Bundesamt in Zusammenarbeit mit den Statistischen Landes\u00e4mtern unter dem Namen \u201eLeben in Europa\u201c durchgef\u00fchrt wird. Dabei geben j\u00e4hrlich etwa 14 000 Privathaushalte in Deutschland auf freiwilliger Basis Auskunft zu Einkommen und Lebensbedingungen.<br>Beide Indikatoren stellen den Anteil der Bev\u00f6lkerung dar, welcher basierend auf der Selbsteinsch\u00e4tzung in mehreren Bereichen einen unfreiwilligen Verzicht oder Mangel aus finanziellen Gr\u00fcnden empfindet. Als Pr\u00fcfmerkmale wurden Ausgaben f\u00fcr eine Lebensf\u00fchrung ausgew\u00e4hlt, die in Europa als angemessen, w\u00fcnschenswert oder gar notwendig angesehen wird. Diese neun Kriterien, die zur Beschreibung \u201ematerieller Entbehrung\u201c dienen, sind f\u00fcr alle L\u00e4nder, in denen EU-SILC durchgef\u00fchrt wird, einheitlich und erm\u00f6glichen somit einen europaweiten Vergleich.<br>Die neun Merkmale umfassen im Einzelnen: das Fehlen eines Autos, einer Waschmaschine, eines Farbfernsehger\u00e4ts oder eines Telefons im Haushalt (jeweils weil es sich der Haushalt finanziell nicht leisten kann), ein finanzielles Problem zu haben, die Miete nicht zahlen zu k\u00f6nnen, Hypothek oder Rechnungen f\u00fcr Versorgungsleistungen nicht rechtzeitig bezahlen zu k\u00f6nnen, die Wohnung nicht angemessen heizen zu k\u00f6nnen, nicht jeden zweiten Tag Fleisch, Fisch oder eine gleichwertige vegetarische Mahlzeit essen zu k\u00f6nnen, nicht j\u00e4hrlich eine Woche Urlaub au\u00dferhalb der eigenen Wohnung verbringen zu k\u00f6nnen oder unerwartete Ausgaben in einer bestimmten H\u00f6he (2018: 1 050 Euro) aus eigenen finanziellen Mitteln nicht bestreiten zu k\u00f6nnen.<br>Mit der materiellen Deprivation verbunden ist das Problem der sozialen Ausgrenzung, da die Teilnahme am gesellschaftlichen Leben aufgrund fehlender finanzieller Mittel gef\u00e4hrdet ist. Der Indikator \u201eErhebliche materielle Entbehrung\u201c ist ebenfalls Teil des Indikators \u201eArmut oder soziale Ausgrenzung\u201c, mit dem eines der f\u00fcnf Kernziele der Europa 2020-Strategie (Bek\u00e4mpfung von Armut und sozialer Ausgrenzung) gemessen wird.<br>Im Jahr 2018 galten 7,8&nbsp;% der Bev\u00f6lkerung in Deutschland als materiell depriviert, 3,1&nbsp;% waren von erheblicher materieller Entbehrung betroffen. Die entsprechenden Werte lagen im Jahr 2010 bei 11,1 bzw. 4,5&nbsp;%, in den Folgejahren teilweise auch etwas dar\u00fcber. So zeichnete sich im Zeitverlauf, \u00e4hnlich wie in der gesamten EU, ein leichter R\u00fcckgang ab. Die Durchschnittswerte f\u00fcr Personen in der EU sind jedoch jeweils deutlich h\u00f6her als die Werte f\u00fcr Deutschland. So betrug 2018 der Anteil der materiell deprivierten EU-Bev\u00f6lkerung nach Sch\u00e4tzung des statistischen Amts der Europ\u00e4ischen Union (Eurostat) 13,1&nbsp;% und war damit um mehr als die H\u00e4lfte h\u00f6her als in Deutschland. Als erheblich materiell depriviert galten 5,9&nbsp;%. Diese Quote ist um 90&nbsp;% h\u00f6her als der deutsche Vergleichswert.","weather_active_1":true,"weather_indicator_1":"1.1.a Materielle Deprivation","weather_indicator_1_year_a":2020,"weather_indicator_1_year_b":2019,"weather_indicator_1_year_c":2018,"weather_indicator_1_year_d":2017,"weather_indicator_1_year_e":2016,"weather_indicator_1_year_f":2015,"weather_indicator_1_target":"Anteil der Personen, die materiell depriviert sind, bis 2030 deutlich unter EU-28-Wert halten","weather_indicator_1_item_a":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_b":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_c":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_d":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_1_item_e":"Sonne","weather_indicator_1_item_f":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_active_2":true,"weather_indicator_2":"1.1.b Erhebliche materielle Deprivation","weather_indicator_2_year_a":2020,"weather_indicator_2_year_b":2019,"weather_indicator_2_year_c":2018,"weather_indicator_2_year_d":2017,"weather_indicator_2_year_e":2016,"weather_indicator_2_year_f":2015,"weather_indicator_2_target":"Anteil der Personen, die erheblich materiell depriviert sind, bis 2030 deutlich unter EU-28-Wert halten","weather_indicator_2_item_a":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_b":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_c":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_d":"Leicht bew\u00f6lkt","weather_indicator_2_item_e":"Sonne","weather_indicator_2_item_f":"Leicht bew\u00f6lkt","data_show_map":false,"copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2022","footer_fileds":{"label":"Anmerkung","value":"Die Daten basieren auf einer Sonderauswertung.<br><br>Die Ergebnisse ab 2020 sind nur eingeschr\u00e4nkt mit den Vorjahren vergleichbar.<br><br>EU: Gesch\u00e4tzte Daten."},"graph_titles":[{"title":"Materiell deprivierte sowie erheblich materiell deprivierte Personen"}],"graph_annotations":null,"span_gaps":false,"show_line":false,"graph_type":"line","national_geographical_coverage":"Deutschland/EU-28","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2022-07-08","national_data_updated_date":"2022-07-08","indicator_number":"1.1.ab","target_number":"1.1","goal_number":"1","graph_title":"Materielle Deprivation sowie erhebliche materielle Deprivation","language":"en"}