{"layout":"Indicator","sdg_goal":"16","goal_number":"16","indicator_number":"16.3.2","indicator_sort_order":"16-03-02","permalink":"/16-3-2/","reporting_status":"complete","published":true,"data_non_statistical":false,"national_indicator_available":"Nicht-verurteilte Gefangene","comparison_sdg":"Die Zeitreihen entsprechen den globalen Metadaten.","goal_meta_national_link":"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/MetaDe/16.3.2.pdf","goal_meta_national_link_text":"Nationale Metadaten","indicator_name":"Nicht strafrechtlich verurteilte Inhaftierte im Verh\u00e4ltnis zur gesamten Gef\u00e4ngnisbev\u00f6lkerung","target_name":"Die Rechtsstaatlichkeit auf nationaler und internationaler Ebene f\u00f6rdern und den gleichberechtigten Zugang aller zur Justiz gew\u00e4hrleisten","target_id":"16.3","un_designated_tier":"<a href='https://unstats.un.org/sdgs/iaeg-sdgs/tier-classification/' title='Klicken Sie hier um weitere Informationen zur UN-Tier-Klassifikation zu erhalten.'>Tier I</a>","un_custodian_agency":"B\u00fcro der Vereinten Nationen f\u00fcr Drogen- und Verbrechensbek\u00e4mpfung (UNODC)","goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"Metadaten der Ziele der Vereinten Nationen f\u00fcr nachhaltige Entwicklung","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistisches Bundesamt (Destatis)","source_organisation_logo_1":"<a href=\"https://www.destatis.de\"><img src=\"https://g205sdgs.github.io/sdg-indicators/public/OrgImgDe/destatis.png\" alt=\"Logo destatis\" style=\"height:60px; width:148px\"/></a>","source_url_1":"https://www.destatis.de/DE/Themen/Staat/Justiz-Rechtspflege/_inhalt.html","source_url_text_1":"Stock of detainees and persons in custody in German prisons","source_active_2":false,"source_active_3":false,"source_active_4":false,"source_active_5":false,"source_active_6":false,"data_keywords":"Indikator 16.3.1, Nicht-verurteilte Gefangene, B\u00fcro der Vereinten Nationen f\u00fcr Drogen- und Verbrechensbek\u00e4mpfung (UNODC)","data_show_map":false,"data_start_values":null,"computation_units":"Prozent (%)","copyright":"&copy; Statistisches Bundesamt (Destatis), 2020","data_footnote":"2019 vorl\u00e4ufige Daten","graph_title":null,"graph_type":"line","graph_min_value":null,"graph_max_value":null,"previous":"16-3-1","next":"16-3-3","national_geographical_coverage":"Deutschland","national_data_update_url_text":"2020-10-09: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/c7e29675292ec64ce4eeb55262aef1414ea9dfed","national_metadata_update_url_text":"2020-11-18: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/G205SDGs/sdg-data/commit/966fb8e8a68c0cb644c89a0c7e77917fb9dc42c9","page_content":"\n<span></span>","indicator":"16.3.2"}