{"data":{"Year":[2015,2017,2019,2015,2017,2019,2015,2017,2019,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015],"Units":["Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Anzahl","Anzahl","Anzahl","Anzahl","Anzahl","Anzahl"],"Zeitreihe":["Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren","Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren","Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren","Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren","Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren","Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren","Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren","Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren","Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren","Bev\u00f6lkerung, die den Eindruck hatte, dass Besch\u00e4ftigte des \u00f6ffentlichen Dienstes w\u00e4hrend ihrer Interaktionen mit \u00f6ffentlichen Einrichtungen in den vergangenen zwei Jahren bestechlich waren","Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten","Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten","Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten","Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten","Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten","Tatverd\u00e4chtige Privatpersonen (Geber) im Rahmen von Korruptionsstraftaten"],"Geschlecht":[null,null,null,"Weiblich","Weiblich","Weiblich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","M\u00e4nnlich","Divers",null,null,null,null,null,null],"Value":[4.65,3.66,4.67,4.89,3.75,4.62,4.36,3.57,4.56,28.0,354.0,295.0,163.0,222.0,121.0,148.0]},"edges":{"From":["Zeitreihe"],"To":["Geschlecht"]}}