{"data":{"Year":[2015,2016,2017,2018,2019,2020,2030,1999,2000,2001,2002,2003,2004,2005,2006,2007,2008,2009,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2017,2019,2030],"Units":["Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent","Prozent"],"Anzeigen":["Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Ziel","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Ziel"],"Zeitreihe":["in Aufsichtsr\u00e4ten von b\u00f6rsennotierten und parit\u00e4tisch mitbestimmten Unternehmen","in Aufsichtsr\u00e4ten von b\u00f6rsennotierten und parit\u00e4tisch mitbestimmten Unternehmen","in Aufsichtsr\u00e4ten von b\u00f6rsennotierten und parit\u00e4tisch mitbestimmten Unternehmen","in Aufsichtsr\u00e4ten von b\u00f6rsennotierten und parit\u00e4tisch mitbestimmten Unternehmen","in Aufsichtsr\u00e4ten von b\u00f6rsennotierten und parit\u00e4tisch mitbestimmten Unternehmen","in Aufsichtsr\u00e4ten von b\u00f6rsennotierten und parit\u00e4tisch mitbestimmten Unternehmen","in Aufsichtsr\u00e4ten von b\u00f6rsennotierten und parit\u00e4tisch mitbestimmten Unternehmen","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst","in F\u00fchrungspositionen im \u00f6ffentlichen Dienst"],"Value":[21.3,23.8,28.1,30.9,33.9,35.2,30.0,19.3,19.5,18.5,19.7,24.0,24.0,26.6,26.9,27.8,28.7,29.9,30.8,30.6,30.6,30.6,32.1,33.6,35.2,37.6,50.0]},"edges":{"From":["Anzeigen"],"To":["Zeitreihe"]}}