{"Year":[2015,2016,2017,2018,2019,2020,2015,2016,2017,2018],"Units":["2015 = 100","2015 = 100","2015 = 100","2015 = 100","2015 = 100","2015 = 100","2015 = 100","2015 = 100","2015 = 100","2015 = 100"],"Anzeigen":["Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Ziel","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe","Zeitreihe"],"Zeitreihe":["Anteil Recyclingpapier mit Blauem Engel am Gesamtpapierverbrauch der unmittelbaren Bundesverwaltung","Anteil Recyclingpapier mit Blauem Engel am Gesamtpapierverbrauch der unmittelbaren Bundesverwaltung","Anteil Recyclingpapier mit Blauem Engel am Gesamtpapierverbrauch der unmittelbaren Bundesverwaltung","Anteil Recyclingpapier mit Blauem Engel am Gesamtpapierverbrauch der unmittelbaren Bundesverwaltung","Anteil Recyclingpapier mit Blauem Engel am Gesamtpapierverbrauch der unmittelbaren Bundesverwaltung","Anteil Recyclingpapier mit Blauem Engel am Gesamtpapierverbrauch der unmittelbaren Bundesverwaltung","CO<sub>2</sub>-Emissionen je Fahrleistung der Kfz der \u00f6ffentlichen Hand","CO<sub>2</sub>-Emissionen je Fahrleistung der Kfz der \u00f6ffentlichen Hand","CO<sub>2</sub>-Emissionen je Fahrleistung der Kfz der \u00f6ffentlichen Hand","CO<sub>2</sub>-Emissionen je Fahrleistung der Kfz der \u00f6ffentlichen Hand"],"Value":[100.0,136.8,147.7,197.5,204.1,210.8,100.0,98.0,97.1,96.9]}